<!DOCTYPE html>
<!-- saved from url=(0059)https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390 -->
<html dir="ltr" lang="pl" xml:lang="pl" class="yui3-js-enabled"><head><meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
    <title>El mundo hispanohablante |1.1| Actividad preparatoria. Presentación</title>
    <link rel="shortcut icon" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/theme/image.php/amarant/theme/1571907653/favicon">
    <meta name="apple-itunes-app" content="app-id=633359593, app-argument=https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390"><link rel="manifest" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/admin/tool/mobile/mobile.webmanifest.php">
<meta name="keywords" content="moodle, El mundo hispanohablante |1.1| Actividad preparatoria. Presentación">
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/combo"><script charset="utf-8" id="yui_3_17_2_1_1572194565803_8" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/combo(1)" async=""></script><link charset="utf-8" rel="stylesheet" id="yui_3_17_2_1_1572194565803_20" href="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/combo(2)"><script charset="utf-8" id="yui_3_17_2_1_1572194565803_21" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/combo(3)" async=""></script><script charset="utf-8" id="yui_3_17_2_1_1572194565803_29" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/combo(4)" async=""></script><script charset="utf-8" id="yui_3_17_2_1_1572194565803_31" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/combo(5)" async=""></script><script charset="utf-8" id="yui_3_17_2_1_1572194565803_37" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/combo(6)" async=""></script><script id="firstthemesheet" type="text/css">/** Required in order to fix style inclusion problems in IE with YUI **/</script><link rel="stylesheet" type="text/css" href="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/styles.php">
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/h5p.css">
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/h5p-confirmation-dialog.css">
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/h5p-core-button.css">
<script type="text/javascript">
//<![CDATA[
var M = {}; M.yui = {};
M.pageloadstarttime = new Date();
M.cfg = {"wwwroot":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl","sesskey":"Q3jM75bBxX","themerev":"1571907653","slasharguments":1,"theme":"amarant","iconsystemmodule":"core\/icon_system_standard","jsrev":"1569608275","admin":"admin","svgicons":true,"usertimezone":"Europa \/ Warszawa","contextid":742212,"developerdebug":true};var yui1ConfigFn = function(me) {if(/-skin|reset|fonts|grids|base/.test(me.name)){me.type='css';me.path=me.path.replace(/\.js/,'.css');me.path=me.path.replace(/\/yui2-skin/,'/assets/skins/sam/yui2-skin')}};
var yui2ConfigFn = function(me) {var parts=me.name.replace(/^moodle-/,'').split('-'),component=parts.shift(),module=parts[0],min='-min';if(/-(skin|core)$/.test(me.name)){parts.pop();me.type='css';min=''}
if(module){var filename=parts.join('-');me.path=component+'/'+module+'/'+filename+min+'.'+me.type}else{me.path=component+'/'+component+'.'+me.type}};
YUI_config = {"debug":true,"base":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/lib\/yuilib\/3.17.2\/","comboBase":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/theme\/yui_combo.php?","combine":true,"filter":"RAW","insertBefore":"firstthemesheet","groups":{"yui2":{"base":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/lib\/yuilib\/2in3\/2.9.0\/build\/","comboBase":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/theme\/yui_combo.php?","combine":true,"ext":false,"root":"2in3\/2.9.0\/build\/","patterns":{"yui2-":{"group":"yui2","configFn":yui1ConfigFn}}},"moodle":{"name":"moodle","base":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/theme\/yui_combo.php?m\/1569608275\/","combine":true,"comboBase":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/theme\/yui_combo.php?","ext":false,"root":"m\/1569608275\/","patterns":{"moodle-":{"group":"moodle","configFn":yui2ConfigFn}},"filter":"DEBUG","modules":{"moodle-core-blocks":{"requires":["base","node","io","dom","dd","dd-scroll","moodle-core-dragdrop","moodle-core-notification"]},"moodle-core-languninstallconfirm":{"requires":["base","node","moodle-core-notification-confirm","moodle-core-notification-alert"]},"moodle-core-popuphelp":{"requires":["moodle-core-tooltip"]},"moodle-core-lockscroll":{"requires":["plugin","base-build"]},"moodle-core-maintenancemodetimer":{"requires":["base","node"]},"moodle-core-actionmenu":{"requires":["base","event","node-event-simulate"]},"moodle-core-checknet":{"requires":["base-base","moodle-core-notification-alert","io-base"]},"moodle-core-chooserdialogue":{"requires":["base","panel","moodle-core-notification"]},"moodle-core-event":{"requires":["event-custom"]},"moodle-core-handlebars":{"condition":{"trigger":"handlebars","when":"after"}},"moodle-core-formchangechecker":{"requires":["base","event-focus","moodle-core-event"]},"moodle-core-tooltip":{"requires":["base","node","io-base","moodle-core-notification-dialogue","json-parse","widget-position","widget-position-align","event-outside","cache-base"]},"moodle-core-notification":{"requires":["moodle-core-notification-dialogue","moodle-core-notification-alert","moodle-core-notification-confirm","moodle-core-notification-exception","moodle-core-notification-ajaxexception"]},"moodle-core-notification-dialogue":{"requires":["base","node","panel","escape","event-key","dd-plugin","moodle-core-widget-focusafterclose","moodle-core-lockscroll"]},"moodle-core-notification-alert":{"requires":["moodle-core-notification-dialogue"]},"moodle-core-notification-confirm":{"requires":["moodle-core-notification-dialogue"]},"moodle-core-notification-exception":{"requires":["moodle-core-notification-dialogue"]},"moodle-core-notification-ajaxexception":{"requires":["moodle-core-notification-dialogue"]},"moodle-core-dragdrop":{"requires":["base","node","io","dom","dd","event-key","event-focus","moodle-core-notification"]},"moodle-core_availability-form":{"requires":["base","node","event","event-delegate","panel","moodle-core-notification-dialogue","json"]},"moodle-backup-confirmcancel":{"requires":["node","node-event-simulate","moodle-core-notification-confirm"]},"moodle-backup-backupselectall":{"requires":["node","event","node-event-simulate","anim"]},"moodle-course-modchooser":{"requires":["moodle-core-chooserdialogue","moodle-course-coursebase"]},"moodle-course-util":{"requires":["node"],"use":["moodle-course-util-base"],"submodules":{"moodle-course-util-base":{},"moodle-course-util-section":{"requires":["node","moodle-course-util-base"]},"moodle-course-util-cm":{"requires":["node","moodle-course-util-base"]}}},"moodle-course-categoryexpander":{"requires":["node","event-key"]},"moodle-course-management":{"requires":["base","node","io-base","moodle-core-notification-exception","json-parse","dd-constrain","dd-proxy","dd-drop","dd-delegate","node-event-delegate"]},"moodle-course-dragdrop":{"requires":["base","node","io","dom","dd","dd-scroll","moodle-core-dragdrop","moodle-core-notification","moodle-course-coursebase","moodle-course-util"]},"moodle-course-formatchooser":{"requires":["base","node","node-event-simulate"]},"moodle-form-passwordunmask":{"requires":[]},"moodle-form-shortforms":{"requires":["node","base","selector-css3","moodle-core-event"]},"moodle-form-dateselector":{"requires":["base","node","overlay","calendar"]},"moodle-question-chooser":{"requires":["moodle-core-chooserdialogue"]},"moodle-question-searchform":{"requires":["base","node"]},"moodle-question-preview":{"requires":["base","dom","event-delegate","event-key","core_question_engine"]},"moodle-availability_completion-form":{"requires":["base","node","event","moodle-core_availability-form"]},"moodle-availability_date-form":{"requires":["base","node","event","io","moodle-core_availability-form"]},"moodle-availability_grade-form":{"requires":["base","node","event","moodle-core_availability-form"]},"moodle-availability_group-form":{"requires":["base","node","event","moodle-core_availability-form"]},"moodle-availability_grouping-form":{"requires":["base","node","event","moodle-core_availability-form"]},"moodle-availability_profile-form":{"requires":["base","node","event","moodle-core_availability-form"]},"moodle-mod_assign-history":{"requires":["node","transition"]},"moodle-mod_attendance-groupfilter":{"requires":["base","node"]},"moodle-mod_forum-subscriptiontoggle":{"requires":["base-base","io-base"]},"moodle-mod_hsuforum-io":{"requires":["base","io-base","io-form","io-upload-iframe","json-parse"]},"moodle-mod_hsuforum-article":{"requires":["base","node","event","router","core_rating","querystring","moodle-mod_hsuforum-io","moodle-mod_hsuforum-livelog","moodle-core-formchangechecker"]},"moodle-mod_hsuforum-livelog":{"requires":["widget"]},"moodle-mod_offlinequiz-util":{"requires":["node"],"use":["moodle-mod_offlinequiz-util-base"],"submodules":{"moodle-mod_offlinequiz-util-base":{},"moodle-mod_offlinequiz-util-slot":{"requires":["node","moodle-mod_offlinequiz-util-base"]},"moodle-mod_offlinequiz-util-page":{"requires":["node","moodle-mod_offlinequiz-util-base"]}}},"moodle-mod_offlinequiz-offlinequizquestionbank":{"requires":["base","event","node","io","io-form","yui-later","moodle-question-qbankmanager","moodle-question-chooser","moodle-question-searchform","moodle-core-notification"]},"moodle-mod_offlinequiz-randomquestion":{"requires":["base","event","node","io","moodle-core-notification-dialogue"]},"moodle-mod_offlinequiz-modform":{"requires":["base","node","event"]},"moodle-mod_offlinequiz-autosave":{"requires":["base","node","event","event-valuechange","node-event-delegate","io-form"]},"moodle-mod_offlinequiz-toolboxes":{"requires":["base","node","event","event-key","io","moodle-mod_offlinequiz-offlinequizbase","moodle-mod_offlinequiz-util-slot","moodle-core-notification-ajaxexception"]},"moodle-mod_offlinequiz-questionchooser":{"requires":["moodle-core-chooserdialogue","moodle-mod_offlinequiz-util","querystring-parse"]},"moodle-mod_offlinequiz-dragdrop":{"requires":["base","node","io","dom","dd","dd-scroll","moodle-core-dragdrop","moodle-core-notification","moodle-mod_offlinequiz-offlinequizbase","moodle-mod_offlinequiz-util-base","moodle-mod_offlinequiz-util-page","moodle-mod_offlinequiz-util-slot","moodle-course-util"]},"moodle-mod_offlinequiz-offlinequizbase":{"requires":["base","node"]},"moodle-mod_offlinequiz-repaginate":{"requires":["base","event","node","io","moodle-core-notification-dialogue"]},"moodle-mod_quiz-util":{"requires":["node","moodle-core-actionmenu"],"use":["moodle-mod_quiz-util-base"],"submodules":{"moodle-mod_quiz-util-base":{},"moodle-mod_quiz-util-slot":{"requires":["node","moodle-mod_quiz-util-base"]},"moodle-mod_quiz-util-page":{"requires":["node","moodle-mod_quiz-util-base"]}}},"moodle-mod_quiz-modform":{"requires":["base","node","event"]},"moodle-mod_quiz-autosave":{"requires":["base","node","event","event-valuechange","node-event-delegate","io-form"]},"moodle-mod_quiz-quizbase":{"requires":["base","node"]},"moodle-mod_quiz-toolboxes":{"requires":["base","node","event","event-key","io","moodle-mod_quiz-quizbase","moodle-mod_quiz-util-slot","moodle-core-notification-ajaxexception"]},"moodle-mod_quiz-questionchooser":{"requires":["moodle-core-chooserdialogue","moodle-mod_quiz-util","querystring-parse"]},"moodle-mod_quiz-dragdrop":{"requires":["base","node","io","dom","dd","dd-scroll","moodle-core-dragdrop","moodle-core-notification","moodle-mod_quiz-quizbase","moodle-mod_quiz-util-base","moodle-mod_quiz-util-page","moodle-mod_quiz-util-slot","moodle-course-util"]},"moodle-message_airnotifier-toolboxes":{"requires":["base","node","io"]},"moodle-filter_glossary-autolinker":{"requires":["base","node","io-base","json-parse","event-delegate","overlay","moodle-core-event","moodle-core-notification-alert","moodle-core-notification-exception","moodle-core-notification-ajaxexception"]},"moodle-filter_mathjaxloader-loader":{"requires":["moodle-core-event"]},"moodle-editor_atto-editor":{"requires":["node","transition","io","overlay","escape","event","event-simulate","event-custom","node-event-html5","node-event-simulate","yui-throttle","moodle-core-notification-dialogue","moodle-core-notification-confirm","moodle-editor_atto-rangy","handlebars","timers","querystring-stringify"]},"moodle-editor_atto-plugin":{"requires":["node","base","escape","event","event-outside","handlebars","event-custom","timers","moodle-editor_atto-menu"]},"moodle-editor_atto-menu":{"requires":["moodle-core-notification-dialogue","node","event","event-custom"]},"moodle-editor_atto-rangy":{"requires":[]},"moodle-format_grid-gridkeys":{"requires":["event-nav-keys"]},"moodle-report_eventlist-eventfilter":{"requires":["base","event","node","node-event-delegate","datatable","autocomplete","autocomplete-filters"]},"moodle-report_loglive-fetchlogs":{"requires":["base","event","node","io","node-event-delegate"]},"moodle-gradereport_grader-gradereporttable":{"requires":["base","node","event","handlebars","overlay","event-hover"]},"moodle-gradereport_history-userselector":{"requires":["escape","event-delegate","event-key","handlebars","io-base","json-parse","moodle-core-notification-dialogue"]},"moodle-tool_capability-search":{"requires":["base","node"]},"moodle-tool_lp-dragdrop-reorder":{"requires":["moodle-core-dragdrop"]},"moodle-tool_monitor-dropdown":{"requires":["base","event","node"]},"moodle-assignfeedback_editpdf-editor":{"requires":["base","event","node","io","graphics","json","event-move","event-resize","transition","querystring-stringify-simple","moodle-core-notification-dialog","moodle-core-notification-alert","moodle-core-notification-warning","moodle-core-notification-exception","moodle-core-notification-ajaxexception"]},"moodle-atto_accessibilitychecker-button":{"requires":["color-base","moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_accessibilityhelper-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_align-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_bold-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_charmap-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_clear-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_collapse-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_emoticon-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_equation-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin","moodle-core-event","io","event-valuechange","tabview","array-extras"]},"moodle-atto_fullscreen-button":{"requires":["event-resize","moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_hr-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_html-beautify":{},"moodle-atto_html-codemirror":{"requires":["moodle-atto_html-codemirror-skin"]},"moodle-atto_html-button":{"requires":["promise","moodle-editor_atto-plugin","moodle-atto_html-beautify","moodle-atto_html-codemirror","event-valuechange"]},"moodle-atto_image-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_indent-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_italic-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_link-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_managefiles-usedfiles":{"requires":["node","escape"]},"moodle-atto_managefiles-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_media-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin","moodle-form-shortforms"]},"moodle-atto_noautolink-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_orderedlist-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_recordrtc-recording":{"requires":["moodle-atto_recordrtc-button"]},"moodle-atto_recordrtc-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin","moodle-atto_recordrtc-recording"]},"moodle-atto_rtl-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_strike-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_styles-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_subscript-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_superscript-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_table-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin","moodle-editor_atto-menu","event","event-valuechange"]},"moodle-atto_title-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_underline-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_undo-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]},"moodle-atto_unorderedlist-button":{"requires":["moodle-editor_atto-plugin"]}}},"gallery":{"name":"gallery","base":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/lib\/yuilib\/gallery\/","combine":true,"comboBase":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/theme\/yui_combo.php?","ext":false,"root":"gallery\/1569608275\/","patterns":{"gallery-":{"group":"gallery"}}}},"modules":{"core_filepicker":{"name":"core_filepicker","fullpath":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/lib\/javascript.php\/1569608275\/repository\/filepicker.js","requires":["base","node","node-event-simulate","json","async-queue","io-base","io-upload-iframe","io-form","yui2-treeview","panel","cookie","datatable","datatable-sort","resize-plugin","dd-plugin","escape","moodle-core_filepicker","moodle-core-notification-dialogue"]},"core_comment":{"name":"core_comment","fullpath":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/lib\/javascript.php\/1569608275\/comment\/comment.js","requires":["base","io-base","node","json","yui2-animation","overlay","escape"]},"mathjax":{"name":"mathjax","fullpath":"https:\/\/cdnjs.cloudflare.com\/ajax\/libs\/mathjax\/2.7.2\/MathJax.js?delayStartupUntil=configured"}}};
M.yui.loader = {modules: {}};

//]]>
</script>
<script type="text/javascript">
//<![CDATA[
var H5PIntegration = {"baseUrl":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/","url":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/pluginfile.php\/321390\/mod_hvp","urlLibraries":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/pluginfile.php\/1\/mod_hvp\/libraries","postUserStatistics":true,"ajax":{"setFinished":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/mod\/hvp\/ajax.php?contextId=321390&token=7980672324325&action=set_finished","xAPIResult":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/mod\/hvp\/ajax.php?contextId=321390&token=abc99aef094a9&action=xapiresult","contentUserData":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/mod\/hvp\/ajax.php?contextId=321390&token=aa1ede759f514&action=contents_user_data&content_id=:contentId&data_type=:dataType&sub_content_id=:subContentId"},"saveFreq":false,"siteUrl":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl","l10n":{"H5P":{"fullscreen":"Fullscreen","disableFullscreen":"Disable fullscreen","download":"Download","copyrights":"Rights of use","embed":"Embed","size":"Size","showAdvanced":"Show advanced","hideAdvanced":"Hide advanced","advancedHelp":"Include this script on your website if you want dynamic sizing of the embedded content:","copyrightInformation":"Rights of use","close":"Close","title":"Title","author":"Author","year":"Year","source":"Source","license":"License","thumbnail":"Thumbnail","noCopyrights":"No copyright information available for this content.","reuse":"Reuse","reuseContent":"Reuse Content","reuseDescription":"Reuse this content.","downloadDescription":"Download this content as a H5P file.","copyrightsDescription":"View copyright information for this content.","embedDescription":"View the embed code for this content.","h5pDescription":"Visit H5P.org to check out more cool content.","contentChanged":"This content has changed since you last used it.","startingOver":"You'll be starting over.","by":"by","showMore":"Show more","showLess":"Show less","subLevel":"Sublevel","confirmDialogHeader":"Confirm action","confirmDialogBody":"Please confirm that you wish to proceed. This action is not reversible.","cancelLabel":"Cancel","confirmLabel":"Confirm","licenseU":"Undisclosed","licenseCCBY":"Attribution (CC BY)","licenseCCBYSA":"Attribution-ShareAlike (CC BY-SA)","licenseCCBYND":"Attribution-NoDerivs (CC BY-ND)","licenseCCBYNC":"Attribution-NonCommercial (CC BY-NC)","licenseCCBYNCSA":"Attribution-NonCommercial-ShareAlike (CC BY-NC-SA)","licenseCCBYNCND":"Attribution-NonCommercial-NoDerivs (CC BY-NC-ND)","licenseCC40":"4.0 International","licenseCC30":"3.0 Unported","licenseCC25":"2.5 Generic","licenseCC20":"2.0 Generic","licenseCC10":"1.0 Generic","licenseGPL":"General Public License","licenseV3":"Version 3","licenseV2":"Version 2","licenseV1":"Version 1","licensePD":"Public Domain","licenseCC010":"CC0 1.0 Universal (CC0 1.0) Public Domain Dedication","licensePDM":"Public Domain Mark","licenseC":"Copyright","contentType":"Content Type","licenseExtras":"License Extras","changes":"Changelog","contentCopied":"Content is copied to the clipboard","connectionLost":"Connection lost. Results will be stored and sent when you regain connection.","connectionReestablished":"Connection reestablished.","resubmitScores":"Attempting to submit stored results.","offlineDialogHeader":"Your connection to the server was lost","offlineDialogBody":"We were unable to send information about your completion of this task. Please check your internet connection.","offlineDialogRetryMessage":"Retrying in :num....","offlineDialogRetryButtonLabel":"Retry now","offlineSuccessfulSubmit":"Successfully submitted results."}},"user":{"name":"Kacper Bassara","mail":"kacper.bassara@gmail.com"},"hubIsEnabled":true,"reportingIsEnabled":true,"crossorigin":null,"crossoriginRegex":null,"crossoriginCacheBuster":null,"libraryConfig":null,"pluginCacheBuster":"?ver=2019081600","libraryUrl":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/mod\/hvp\/library\/js","core":{"styles":["\/mod\/hvp\/library\/styles\/h5p.css?ver=2019081600","\/mod\/hvp\/library\/styles\/h5p-confirmation-dialog.css?ver=2019081600","\/mod\/hvp\/library\/styles\/h5p-core-button.css?ver=2019081600"],"scripts":["\/mod\/hvp\/library\/js\/jquery.js?ver=2019081600","\/mod\/hvp\/library\/js\/h5p.js?ver=2019081600","\/mod\/hvp\/library\/js\/h5p-event-dispatcher.js?ver=2019081600","\/mod\/hvp\/library\/js\/h5p-x-api-event.js?ver=2019081600","\/mod\/hvp\/library\/js\/h5p-x-api.js?ver=2019081600","\/mod\/hvp\/library\/js\/h5p-content-type.js?ver=2019081600","\/mod\/hvp\/library\/js\/h5p-confirmation-dialog.js?ver=2019081600","\/mod\/hvp\/library\/js\/h5p-action-bar.js?ver=2019081600","\/mod\/hvp\/library\/js\/request-queue.js?ver=2019081600"]},"loadedJs":[],"loadedCss":[],"contents":{"cid-134":{"library":"H5P.CoursePresentation 1.21","jsonContent":"{\"presentation\":{\"slides\":[{\"elements\":[{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":30.927835051546396,\"width\":56.158663883089773,\"height\":32.577319587628871,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<h2 style=\\\"text-align: center;\\\"><strong><span style=\\\"color:#c0392b;\\\">El mundo hispanohablante<\\\/span>&nbsp; <\\\/strong><\\\/h2>\\n\\n<h2 style=\\\"text-align: center;\\\"><strong>Fascynuj\\u0105cy hiszpa\\u0144skoj\\u0119zyczny \\u015bwiat. <\\\/strong><\\\/h2>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"1e4afa1e-a0bd-4a82-b93e-a17689302d41\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":58.455114822546975,\"y\":81.443298969072174,\"width\":39.979123173277664,\"height\":18.14432989690722,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Informacje zawarte si\\u0119 w prezentacji s\\u0105 obowi\\u0105zkowe. Linki s\\u0105 dla os\\u00f3b, kt\\u00f3re chcia\\u0142yby dowiedzie\\u0107 si\\u0119 czego\\u015b wi\\u0119cej.<\\\/strong><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"0c8025c1-ffa6-4483-883b-6d32eb8d5747\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":64.718162839248436,\"y\":16.487979381443299,\"width\":29.018789144050103,\"height\":57.319587628865982,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/JhLyTfWcZEz1cJfU9\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d74f53e2be23.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":2310,\"height\":2310}},\"subContentId\":\"a21dfcf0-9211-487e-a982-eadabaabbd18\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/JhLyTfWcZEz1cJfU9\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":3.9215686274509802,\"y\":28.423772609819121,\"width\":46.79738562091503,\"height\":61.498708010335918,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Hispanohablante<\\\/strong> - m\\u00f3wi\\u0105cy po hiszpa\\u0144sku. Na \\u015bwiecie jest oko\\u0142o 500 milion\\u00f3w os\\u00f3b, dla kt\\u00f3rych jest to jezyk ojczysty. To sprawia, \\u017ce jest to j\\u0119zyk, kt\\u00f3ry ma bardzo wiele \\\"wersji\\\". Inaczej b\\u0119dzie brzmia\\u0142 w Hiszpanii (cho\\u0107 tutaj te\\u017c s\\u0105 regionalne r\\u00f3\\u017cnice) inaczej w Meksyku, Argentynie czy na Kubie. Jedno s\\u0142owo mo\\u017ce mie\\u0107 kilka znacze\\u0144 w zale\\u017cno\\u015bci od kraju.&nbsp;<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"f81481e9-157f-4802-bfe5-a1d202ef892e\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":52.287581699346404,\"y\":5.1679586563307494,\"width\":45.098039215686271,\"height\":89.147286821705421,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7127c1a75e2.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":600,\"height\":600},\"alt\":\"http:\\\/\\\/shop.infanciayeducacion.com\\\/producto\\\/mapa-el-espanol-en-el-mundo-spanish-speaking-countries-map\\\/\"},\"subContentId\":\"5817785b-ea1b-4b73-b532-bfd0f971ba6f\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":9.3945720250521916,\"y\":39.175257731958766,\"width\":16.732026143790851,\"height\":14.987080103359173,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<h2><span style=\\\"color:#c0392b;\\\"><span style=\\\"font-size:1.375em;\\\"><strong>Espa\\u00f1a<\\\/strong><\\\/span><\\\/span><\\\/h2>\\n\"},\"subContentId\":\"7fd2ec6e-bb18-4268-abd6-895dca54afd0\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":29.227557411273487,\"y\":0,\"width\":49.998930085525309,\"height\":98.762886597938149,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/www.freepik.es\\\/vector-gratis\\\/diseno-fondo-iconos-espana_1035289.htm\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7fa8119bcba.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":626,\"height\":626}},\"subContentId\":\"2328157f-022f-4540-a1b1-02280b322cf7\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/www.freepik.es\\\/vector-gratis\\\/diseno-fondo-iconos-espana_1035289.htm\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{\"fillSlideBackground\":\"#ffffff\"}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":4.123711340206186,\"width\":74.117647058823522,\"height\":5.684754521963824,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Hiszpania sk\\u0142ada si\\u0119 z <strong>17<\\\/strong> autonomicznych region\\u00f3w (Comunidades Aut\\u00f3nomas)<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"8b8e0f5a-34dc-40f7-92da-e2ff8629cf9a\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":29.227557411273487,\"y\":12.371134020618557,\"width\":46.79738562091503,\"height\":74.160206718346245,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d5d9e6f6ae6f.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":500,\"height\":400},\"alt\":\"mapa\"},\"subContentId\":\"aac00762-fba5-40bc-b66b-2736fc58b4e6\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":1.3048016701461378,\"y\":7.745711340206185,\"width\":42.588726513569938,\"height\":71.75257731958763,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Ustr\\u00f3j: Monarchia konstytucyjna<\\\/p>\\n\\n<p><strong>Kr\\u00f3l<\\\/strong> (<em>rey<\\\/em>) Felipe VI (dynastia Burbon\\u00f3w)<\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\\n<p><strong>Premier<\\\/strong> (<em>primer ministro<\\\/em>) obecnie Pedro S\\u00e1nchez (partia PSOE: Hiszpa\\u0144ska Socjalistyczna Partia Robotnicza)<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"d4a045c5-90fe-464c-a6e3-131297ebff89\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":55.321816283924839,\"y\":12.364268041237114,\"width\":27.348643006263046,\"height\":36.082474226804123,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/upload.wikimedia.org\\\/wikipedia\\\/commons\\\/thumb\\\/c\\\/c3\\\/Bandera_de_Espa%C3%B1a_%28nuevo_dise%C3%B1o%29.svg\\\/512px-Bandera_de_Espa%C3%B1a_%28nuevo_dise%C3%B1o%29.svg.png\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d5da75f6c0d2.png\",\"mime\":\"image\\\/png\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":512,\"height\":341}},\"subContentId\":\"7e9ddf6d-9a4a-4d1e-9657-30cbbf2d8807\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":27.139874739039666,\"y\":20.618556701030929,\"width\":13.500059062758398,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/en.wikipedia.org\\\/wiki\\\/Felipe_VI_of_Spain#\\\/media\\\/File:Felipe_VI_of_Spain_in_uniform_of_Captain_General.jpg\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d5da83f44a7b.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":372,\"height\":558}},\"subContentId\":\"de24043a-8f2c-4af5-9493-037b67f04ed3\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":1.3071895424836601,\"y\":82.68733850129199,\"width\":18.03921568627451,\"height\":5.684754521963824,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Hymn<\\\/strong>: Marcha Real<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"28c28d70-ad2c-4691-a59d-e00143df757a\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":19.6078431372549,\"y\":82.68733850129199,\"width\":8.8888888888888893,\"height\":5.684754521963824,\"action\":{\"library\":\"H5P.Link 1.3\",\"params\":{\"linkWidget\":{\"protocol\":\"https:\\\/\\\/\",\"url\":\"www.youtube.com\\\/watch?v=H28h3HaiMXA\"},\"title\":\"pos\\u0142uchaj\"},\"subContentId\":\"3fbf385c-78b9-4340-9b18-716a37d8782b\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Link\",\"license\":\"U\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"small\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":45.751633986928105,\"y\":51.679586563307495,\"width\":46.79738562091503,\"height\":45.99483204134367,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>W Hiszpanii obowi\\u0105zuj\\u0105 4 j\\u0119zyki urz\\u0119dowe:<\\\/p>\\n\\n<p>1. kastylijski (<em>castellano<\\\/em>) na terenie ca\\u0142ego kraju<\\\/p>\\n\\n<p>2. katalo\\u0144ski (<em>catal\\u00e1n<\\\/em>) Catalu\\u00f1a, Valencia, Baleares<\\\/p>\\n\\n<p>3. galicyjski (<em>gallego<\\\/em>) Galicia<\\\/p>\\n\\n<p>4. baskijski (<em>euskera<\\\/em>) Pa\\u00eds Vasco<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"934ce553-4306-4773-a012-c282f2c3d067\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":88.888888888888886,\"y\":67.183462532299743,\"width\":8.8888888888888893,\"height\":7.2351421188630489,\"action\":{\"library\":\"H5P.Link 1.3\",\"params\":{\"linkWidget\":{\"protocol\":\"https:\\\/\\\/\",\"url\":\"www.youtube.com\\\/watch?v=pwiSONoVUGA\"},\"title\":\"pos\\u0142uchaj\"},\"subContentId\":\"6acf3136-c681-4ea4-b94b-c3f81c79f7bd\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Link\",\"license\":\"U\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":69.281045751633982,\"y\":77.519379844961236,\"width\":8.8888888888888893,\"height\":5.684754521963824,\"action\":{\"library\":\"H5P.Link 1.3\",\"params\":{\"linkWidget\":{\"protocol\":\"https:\\\/\\\/\",\"url\":\"www.youtube.com\\\/watch?v=a11f5OlFJ5g\"},\"title\":\"pos\\u0142uchaj\"},\"subContentId\":\"542ff1d2-7a37-48b5-98c9-768d2faa9862\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Link\",\"license\":\"U\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":73.202614379084963,\"y\":85.271317829457359,\"width\":8.8888888888888893,\"height\":5.684754521963824,\"action\":{\"library\":\"H5P.Link 1.3\",\"params\":{\"linkWidget\":{\"protocol\":\"https:\\\/\\\/\",\"url\":\"www.youtube.com\\\/watch?v=gxylKr-OlLE\"},\"title\":\"pos\\u0142uchaj\"},\"subContentId\":\"fc662ea9-1eff-434a-b733-0ff7ac8581a4\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Link\",\"license\":\"U\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":21.398002853067048,\"y\":42.253521126760567,\"width\":55.349500713266764,\"height\":10.704225352112676,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<h2><strong>Najwa\\u017cniejsze miasta i ich zabytki<\\\/strong><\\\/h2>\\n\"},\"subContentId\":\"c19cbf55-04a4-4119-8aee-3df7c5868a3c\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":4.1753653444676413,\"y\":4.123711340206186,\"width\":90.605427974947801,\"height\":16.082474226804123,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong><span style=\\\"font-size:1.25em;\\\">Madryt (Madrid)<\\\/span> <\\\/strong><a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=DFHWGgPNuGY\\\" target=\\\"_blank\\\">wirtualne zwiedzanie<\\\/a> - stolica i najwi\\u0119ksze miasto Hiszpaniil le\\u017c\\u0105ce u podn\\u00f3\\u017ca g\\u00f3r Guadarrama (gdzie mo\\u017cna zim\\u0105 poje\\u017adzi\\u0107 na nartach). Centrum biznesowe P\\u00f3\\u0142wyspu Iberyjskiego, t\\u0119tni\\u0105ca \\u017cyciem metropolia z bogat\\u0105 ofert\\u0105 kulturaln\\u0105.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"2d60ca09-bf51-4140-84df-dc0cabf6419a\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":56.367432150313149,\"y\":22.680412371134022,\"width\":34.237995824634652,\"height\":44.948453608247426,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/www.miradormadrid.com\\\/el-oso-y-el-madrono\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d6423f9d3ab9.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1600,\"height\":1067}},\"subContentId\":\"bb06b075-41f9-4090-a32c-9106ab8db354\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":43.841336116910227,\"y\":14.43298969072165,\"width\":23.267973856209149,\"height\":7.2351421188630489,\"action\":{\"library\":\"H5P.Link 1.3\",\"params\":{\"linkWidget\":{\"protocol\":\"http:\\\/\\\/\",\"url\":\"hiszpania-portal.pl\\\/madryt-i-okolice-zwiedzanie-zabytki-atrakcje\\\/\"},\"title\":\"Wi\\u0119cej na temat Madrytu.\"},\"subContentId\":\"c83799a4-47c2-4e61-a5ef-940fe4f47331\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Link\",\"license\":\"U\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":5.2192066805845512,\"y\":32.979381443298969,\"width\":49.895615866388312,\"height\":24.329896907216497,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Jednym z najbardziej turystycznych miejsc w Madrycie jest <strong>Puerta del Sol<\\\/strong>, wielki plac znajduj\\u0105cy si\\u0119 w samym centrum miasta. Warto zwr\\u00f3ci\\u0107 uwag\\u0119 na rze\\u017ab\\u0119 nied\\u017awiedzia wspinaj\\u0105cego si\\u0119 na drzewo poziomkowe, symbol Madrytu.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"5fb3dfa0-7504-433a-a162-066a7ae507cf\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":53.235908141962419,\"y\":74.226804123711347,\"width\":39.979123173277664,\"height\":16.082474226804123,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Na Puerta del Sol znajdziemy r\\u00f3wnie\\u017c, cho\\u0107 nie rzuca si\\u0119 od razu w oczy, \\\"kilometr 0\\\", miejsce od kt\\u00f3rego liczone s\\u0105 odleg\\u0142o\\u015bci w kraju.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"1e5eea08-685d-46d1-a7f9-25280f8749fe\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":19.6078431372549,\"y\":56.847545219638242,\"width\":30.813044374565859,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/W24izicuTyFXyVys7\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7fa940dfb6e.JPG\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1161,\"height\":763}},\"subContentId\":\"82ef73d5-20e8-41fb-b85d-ef83f80574fc\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/W24izicuTyFXyVys7\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":5.2192066805845512,\"y\":10.309278350515465,\"width\":49.895615866388312,\"height\":11.958762886597938,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Kolejnym s\\u0142ynnym placem jest <strong>Plaza Mayor<\\\/strong> (Rynek G\\u0142\\u00f3wny) z charakterystycznymi arkadami i balkonami.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"86b69a26-fbc0-4748-a425-f04457f5ea53\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.6143790849673203,\"y\":38.759689922480618,\"width\":41.568627450980394,\"height\":54.521963824289401,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/palacio-real-madryt-hiszpania-2002977\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7faea22c474.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":639}},\"subContentId\":\"3441efb0-d138-4209-b0a2-f194d473e5e4\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/palacio-real-madryt-hiszpania-2002977\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":45.929018789144052,\"y\":78.350515463917532,\"width\":51.98329853862213,\"height\":16.082474226804123,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Palacio Real<\\\/strong> (Pa\\u0142ac Kr\\u00f3lewski) - drugi co do wielko\\u015bci pa\\u0142ac w zachodniej Europie urz\\u0105dzony z wielkim przepychem. Niestety hiszpa\\u0144ska rodzina kr\\u00f3lewska ju\\u017c tutaj nie mieszka.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"3923906d-5667-4de3-bb14-760b1b1168ad\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":58.82352941176471,\"y\":10.344521963824288,\"width\":39.440579529279624,\"height\":51.937984496124031,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/madryt-plac-3417084\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7faf96ed575.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":640}},\"subContentId\":\"0113077e-0636-495d-bd9a-7f2b7863422f\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Sin t\\u00edtulo Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/madryt-plac-3417084\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":18.556701030927837,\"width\":53.027139874739042,\"height\":22.268041237113405,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Plaza de Cibeles<\\\/strong> - placem jest tylko z nazwy, bo tak naprawd\\u0119 jest do do\\u015b\\u0107 ruchliwe skrzy\\u017cowanie, na \\u015brodku kt\\u00f3rego stoi fontanna. Kibice Realu Madryt i hiszpa\\u0144skiej kadry narodowej \\u015bwi\\u0119tuj\\u0105 zwyci\\u0119stwa swoich dru\\u017cyn k\\u0105pi\\u0105c si\\u0119 w niej.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"cb22f34c-08e7-4c6c-846d-0cb508cc4f76\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":56.367432150313157,\"y\":2.0549835051546395,\"width\":41.512000522124914,\"height\":56.288659793814439,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/madryt-ratusz-ayuntamiento-1669132\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7fb029ce402.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":659}},\"subContentId\":\"8d2ee6de-047f-4f7f-b2fd-c4030e576113\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/madryt-ratusz-ayuntamiento-1669132\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":4.1753653444676413,\"y\":47.422680412371136,\"width\":34.237995824634652,\"height\":45.154639175257735,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/zHcAcDEpGFHypvzs8\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d8097c4b71f6.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":4608,\"height\":3072}},\"subContentId\":\"43957649-2c72-4705-ac43-3646877fc28f\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/zHcAcDEpGFHypvzs8\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":42.797494780793322,\"y\":63.917525773195884,\"width\":55.11482254697286,\"height\":26.39175257731959,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Museo del Prado<\\\/strong> - od kilkunastu lat nale\\u017cy do jednych z najbardziej ucz\\u0119szczanych obiekt\\u00f3w muzealnych na \\u015bwiecie. Znajduj\\u0105 si\\u0119 w nim najpi\\u0119kniejsze a niekiedy najwa\\u017cniejsze z dzie\\u0142 artyst\\u00f3w takich jak Vel\\u00e1zquez, Goya, El Greco, Rubens, Tycjan, Rafael Santi, Hieronim Bosch, Hans Memling.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"1be542e7-f25c-4ae7-b90b-dbd11e0b9e3e\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":2.0412371134020622,\"width\":93.736951983298539,\"height\":5.7731958762886606,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span style=\\\"font-size:1.375em;\\\"><strong>Barcelona<\\\/strong><\\\/span> <a href=\\\"http:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=Fq7wg4reWbs\\\" target=\\\"_blank\\\">wirtualne zwiedzanie<\\\/a> - stolica Katalonii i jedno z najcz\\u0119\\u015bciej odwiedzanych miast Hiszpanii.<\\\/p>\\n\"},\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"},\"subContentId\":\"2a53eab9-3edc-49d7-8bba-71c9c6ea171d\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":54.279749478079331,\"y\":20.618556701030929,\"width\":45.093945720250524,\"height\":59.381443298969074,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/barcelona-las-ramblas-984035\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80a899a5640.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":640}},\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/barcelona-las-ramblas-984035\\\/\"},\"subContentId\":\"bd781ea1-f82c-4e77-a42a-84c3f654282e\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":14.426123711340209,\"width\":51.98329853862213,\"height\":24.329896907216497,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Las Ramblas<\\\/strong> - najcz\\u0119\\u015bciej odwiedzany przez turyst\\u00f3w deptak. Zaczyna si\\u0119 od pomniku Kolumba (kt\\u00f3ry wskazuje palcem w kierunku Ameryki) a ko\\u0144czy si\\u0119 na placu <strong>Pla\\u00e7a de Catalunya<\\\/strong>. W trakcie spaceru napotkamy m.in. mim\\u00f3w, ulicznych muzyk\\u00f3w, sprzedawc\\u00f3w kwiat\\u00f3w czy ptak\\u00f3w.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"0886768d-ee8b-439e-a963-a67164aa22dc\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":38.622129436325679,\"y\":8.247422680412372,\"width\":21.96078431372549,\"height\":7.2351421188630489,\"action\":{\"library\":\"H5P.Link 1.3\",\"params\":{\"linkWidget\":{\"protocol\":\"http:\\\/\\\/\",\"url\":\"hiszpania-portal.pl\\\/barcelona-zwiedzanie-w-3-dni\\\/\"},\"title\":\"Wi\\u0119cej o Barcelonie.\"},\"metadata\":{\"contentType\":\"Link\",\"license\":\"U\"},\"subContentId\":\"649cfa5c-2f37-4273-bd38-d584049a3668\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":5.2192066805845512,\"y\":45.360824742268044,\"width\":18.263498072907161,\"height\":54.226804123711347,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/barcelona-gothic-katedra-budynku-3436965\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80a70771d35.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":479,\"height\":720}},\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/barcelona-gothic-katedra-budynku-3436965\\\/\"},\"subContentId\":\"0cbb8ccb-c3f5-453f-8850-ba0f9d8b122d\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":24.008350730688935,\"y\":51.546391752577321,\"width\":26.931106471816285,\"height\":29.690721649484537,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/hiszpania-barcelona-2742105\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80a8f2557d9.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":539}},\"subContentId\":\"9768c938-d0da-4196-bfb8-00ce023de573\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/hiszpania-barcelona-2742105\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":26.096033402922757,\"y\":84.536082474226816,\"width\":68.684759916492695,\"height\":14.020618556701033,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Id\\u0105c w stron\\u0119 Pla\\u00e7a de Catalunya po prawej stronie b\\u0119dziemy mieli s\\u0142ynn\\u0105 gotyck\\u0105 dzielnic\\u0119 <strong>Barrio G\\u00f3tico<\\\/strong>. Najwi\\u0119ksze wra\\u017cenie robi wieczorem. Spacer labiryntem ciasnych i kr\\u0119tych uliczek na d\\u0142ugo zapada w pami\\u0119ci.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"c23a0ab3-e674-4422-81d6-4a9113588ec9\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":6.2630480167014611,\"y\":16.487979381443299,\"width\":57.202505219206678,\"height\":20.206185567010312,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>W Barcelonie znajduje si\\u0119 jeszcze jedna godna uwagi dzielnica: modernistyczna <strong>L'Eixample<\\\/strong>. Tutaj znajduj\\u0105 si\\u0119 najpi\\u0119kniejsze budowle zaprojektowane przez Antonio Gaudiego: <strong>Casa Batll\\u00f3<\\\/strong> (1), <strong>Casa Mil\\u00e0<\\\/strong> (La Pedrera) (2), czy najs\\u0142awniejsza <strong>Sagrada Familia<\\\/strong> (3).<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"fb98e6ec-7d65-46f3-8fa3-4062bb5d8c84\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":64.718162839248436,\"y\":4.123711340206186,\"width\":27.400248742067628,\"height\":36.082474226804123,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/hiszpania-katalonia-barcelona-1974042\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80a9973a96c.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":640}},\"subContentId\":\"ceb4b8f1-5c4c-48eb-815e-b90fc605214d\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/hiszpania-katalonia-barcelona-1974042\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":6.2630480167014611,\"y\":43.298969072164951,\"width\":20.25052192066806,\"height\":53.195876288659797,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/casa-batll%C3%B3-barcelona-podr%C3%B3%C5%BC-europa-2674873\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d809a41d4394.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":540,\"height\":720}},\"subContentId\":\"4aa0d5b0-0e60-4fee-932e-7b4e6a934460\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/casa-batll%C3%B3-barcelona-podr%C3%B3%C5%BC-europa-2674873\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":31.315240083507305,\"y\":49.484536082474229,\"width\":29.018789144050103,\"height\":43.092783505154642,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/zabawa-barcelona-dom-fasada-681616\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80994e9c95c.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":720}},\"subContentId\":\"9ea5642b-5578-465d-b94f-6f3c76099388\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/zabawa-barcelona-dom-fasada-681616\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":64.718162839248436,\"y\":47.422680412371136,\"width\":24.51930830290166,\"height\":47.835051546391753,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/sagrada-fam%C3%ADlia-katedra-barcelona-536854\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d809aecd41df.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":729,\"height\":720}},\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/sagrada-fam%C3%ADlia-katedra-barcelona-536854\\\/\"},\"subContentId\":\"771d7e68-81dd-4c85-8a65-77a924bcc99e\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":6.2630480167014611,\"y\":39.175257731958766,\"width\":2.2964509394572024,\"height\":4.5360824742268049,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>1<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"bfd9ae55-e450-496c-80de-fd5e7fe823e9\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":31.315240083507305,\"y\":45.360824742268044,\"width\":2.2964509394572024,\"height\":4.5360824742268049,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>2<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"651602fc-68e1-4ceb-b91b-bb731dda44a3\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":64.718162839248436,\"y\":43.298969072164951,\"width\":2.2964509394572024,\"height\":4.5360824742268049,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>3<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"6ac949dd-ea6d-4f27-a913-027a4ef1544d\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":4.123711340206186,\"width\":90.605427974947801,\"height\":20.206185567010312,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Zm\\u0119czeni zwiedzaniem i \\\"hiszpa\\u0144skim stylem \\u017cycia\\\" mo\\u017cemy wypocz\\u0105\\u0107 i wyciszy\\u0107 si\\u0119 w pi\\u0119knym parku, r\\u00f3wnie\\u017c zaprojektowanym przez Gaudiego. Napewno pozostanie nam w pami\\u0119ci pokryta kolorow\\u0105 mozaik\\u0105 salamandra czy najd\\u0142u\\u017csza \\u0142awka \\u015bwiata (110 metr\\u00f3w) z kt\\u00f3rej mo\\u017cemy podziwia\\u0107 pi\\u0119kn\\u0105 panoram\\u0119 Barcelony. Oto <strong>Park G\\u00fcell<\\\/strong>.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"fd5fdb7c-92ef-4d0e-bea9-c5062af40fcf\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":49.484536082474229,\"width\":43.736951983298539,\"height\":47.010309278350519,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/gaudi-park-g%C3%BCell-architektura-1160379\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d809d32a938a.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":522}},\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/gaudi-park-g%C3%BCell-architektura-1160379\\\/\"},\"subContentId\":\"21b99fba-0dad-43cf-8816-936cc0325464\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":41.753653444676409,\"y\":22.680412371134022,\"width\":28.914405010438411,\"height\":32.371134020618562,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/gaudi-park-guell-jaszczurka-mozaika-2521013\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d809f88024c2.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":543}},\"subContentId\":\"f4d3a28a-6712-4522-a2f2-7820fde76a89\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/gaudi-park-guell-jaszczurka-mozaika-2521013\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":70.981210855949897,\"y\":53.608247422680414,\"width\":24.785192198102468,\"height\":43.092783505154642,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/gaudi-park-g%C3%BCell-architektura-1160375\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d809ff784e06.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":818,\"height\":720}},\"subContentId\":\"6b28ed2d-148b-4c78-bbfb-36851e11bb09\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/gaudi-park-g%C3%BCell-architektura-1160375\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":3.1315240083507305,\"y\":6.1855670103092786,\"width\":86.430062630480165,\"height\":9.8969072164948457,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Valencia<\\\/strong> <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=hKyf2rrOidQ\\\" target=\\\"_blank\\\">wirtualny spacer<\\\/a> - pi\\u0119kna star\\u00f3wka kontrastuje tutaj z nowoczesnym centrum nauki i sztuki. Mieszka\\u0144cy regionu chwal\\u0105 si\\u0119, \\u017ce z Walencji pochodz\\u0105 najlepsze pomara\\u0144cze.<\\\/p>\\n\\n<p>1. Centro Hist\\u00f3rico (stare miasto): katedra <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=gHK8_7NWQCg\\\" target=\\\"_blank\\\">wirtualny spacer<\\\/a>, Mercado Central (targowisko) <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=OI8mODV6_QA\\\" target=\\\"_blank\\\">wirtualny spacer<\\\/a><\\\/p>\\n\\n<p>2. La Ciudad de las Artes y de las Ciencias (centrum sztuki i nauki) <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=cXZ-4jV6rhk\\\" target=\\\"_blank\\\">wirtualny spacer<\\\/a><\\\/p>\\n\\n<p><strong>Sevilla<\\\/strong> <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=6Y-fK-rBP5Y\\\" target=\\\"_blank\\\">wirtualny spacer <\\\/a><\\\/p>\\n\\n<p>Stolica Andaluzji, kolebki muzyki flamenco<\\\/p>\\n\\n<p>Najwa\\u017cniejsze zabytki:<\\\/p>\\n\\n<p>1. Katedra (najwi\\u0119ksza gotycka katedra na \\u015bwiecie, zbudowana na fundamentach meczetu, zostawiono wie\\u017c\\u0119 \\\"Giralda\\\") <a href=\\\"http:\\\/\\\/hiszpania-portal.pl\\\/katedra-w-sewilli-zwiedzanie\\\/\\\" target=\\\"_blank\\\">wi\\u0119cej<\\\/a> <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=gkFi-cIPpgY\\\" target=\\\"_blank\\\">wirtualny spacer<\\\/a><\\\/p>\\n\\n<p>2. Alc\\u00e1zar (zesp\\u00f3\\u0142 pa\\u0142ac\\u00f3w kr\\u00f3lewskich, tutaj kr\\u00f3lowa Izabela Katolicka przyj\\u0119\\u0142a Kolumba, kt\\u00f3ry wr\\u00f3ci\\u0142 z wyprawy do Ameryki) <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=_7txdPqo008\\\" target=\\\"_blank\\\">wirtualny spacer<\\\/a><\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\"},\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"},\"subContentId\":\"d72f7ee5-98e6-4e9b-9304-95fdb154d12e\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":20.618556701030929,\"width\":38.690890922132319,\"height\":57.319587628865982,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/valencia-espa%C3%B1a-plaza-de-la-virgen-1157601\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80aa279cb4d.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":720}},\"subContentId\":\"c5b46e93-7178-4d88-bf60-86f713620334\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/valencia-espa%C3%B1a-plaza-de-la-virgen-1157601\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":45.929018789144052,\"y\":20.618556701030929,\"width\":51.683564868154491,\"height\":57.319587628865982,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/hiszpania-valencia-miasto-2721364\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80aa4eb70a3.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":539}},\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/hiszpania-valencia-miasto-2721364\\\/\"},\"subContentId\":\"c94883d1-e070-4c2e-a827-7502f14f15d5\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":50.104384133611688,\"y\":78.350515463917532,\"width\":40,\"height\":12.403100775193797,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>La Ciudad de las Artes y de las Ciencias (centrum nauki i sztuki)<\\\/p>\\n\"},\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"},\"subContentId\":\"89daa325-7eb7-46a1-b528-5d03b69319f6\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":74.11273486430062,\"y\":12.371134020618557,\"width\":18.03921568627451,\"height\":5.684754521963824,\"action\":{\"library\":\"H5P.Link 1.3\",\"params\":{\"linkWidget\":{\"protocol\":\"http:\\\/\\\/\",\"url\":\"hiszpania-portal.pl\\\/walencja-zwiedzanie-zabytki-atrakcje\\\/\"},\"title\":\"Wi\\u0119cej o Walencji\"},\"metadata\":{\"contentType\":\"Link\",\"license\":\"U\"},\"subContentId\":\"55286f55-2cc6-4ee1-9755-0ae476251795\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":6.1855670103092786,\"width\":94.780793319415451,\"height\":20.206185567010312,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span style=\\\"font-size:1.25em;\\\"><strong>Sevilla<\\\/strong><\\\/span> <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=6Y-fK-rBP5Y\\\" target=\\\"_blank\\\">wirtualny spacer <\\\/a>Stolica Andaluzji, kolebki muzyki flamenco. Poza katedr\\u0105 (najwi\\u0119ksz\\u0105 w stylu gotyckim na \\u015bwiecie), wybudowan\\u0105 na fundamentach meczetu, gdzie znajduje si\\u0119 gr\\u00f3b Krzysztofa Kolumba warto wspomnie\\u0107 takie miejsca jak: <strong>Real Alc\\u00e1zar <\\\/strong>(zesp\\u00f3\\u0142 pa\\u0142acowy z pi\\u0119knymi ogrodami) czy <strong>Torre de Oro<\\\/strong> (Z\\u0142ota Wie\\u017ca) gdzie podobno przechowywano z\\u0142oto przywiezione z Ameryki \\u0141aci\\u0144skiej.<\\\/p>\\n\"},\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"},\"subContentId\":\"1568b538-7072-4223-b2d6-d83addee3f37\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":37.113402061855673,\"width\":34.551148225469731,\"height\":47.010309278350519,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/andaluzja-sewilla-alcazar-1312572\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80ab15a4203.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":662}},\"subContentId\":\"b139799d-8245-41aa-9eb9-908da9fb1f50\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/andaluzja-sewilla-alcazar-1312572\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":74.11273486430062,\"y\":28.865979381443299,\"width\":22.546972860125262,\"height\":59.381443298969074,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/budynek-historia-wie%C5%BCa-muzeum-1814969\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80abb5c990c.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":540,\"height\":720}},\"subContentId\":\"9fb68f2f-bcd8-440f-bb81-9517a86030cb\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/budynek-historia-wie%C5%BCa-muzeum-1814969\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":37.578288100208766,\"y\":37.106597938144333,\"width\":35.699373695198332,\"height\":47.010309278350519,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/real-alc%C3%A1zar-de-sevilla-alcazar-3573907\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80ab3f85248.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":640}},\"subContentId\":\"fa502f45-42d2-429b-8a84-cc048f8f0217\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/real-alc%C3%A1zar-de-sevilla-alcazar-3573907\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":53.235908141962419,\"y\":90.721649484536087,\"width\":14.117647058823529,\"height\":7.2351421188630489,\"action\":{\"library\":\"H5P.Link 1.3\",\"params\":{\"linkWidget\":{\"protocol\":\"http:\\\/\\\/\",\"url\":\"hiszpania-portal.pl\\\/andaluzja-zwiedzanie-zabytki-atrakcje\\\/sewilla\\\/\"},\"title\":\"Wi\\u0119cej o Sewilli\"},\"metadata\":{\"contentType\":\"Link\",\"license\":\"U\"},\"subContentId\":\"116e660f-43cd-432e-8908-a33ba2768c70\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":2.0515463917525771,\"width\":96.868475991649262,\"height\":26.39175257731959,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span style=\\\"font-size:1.125em;\\\"><strong>Granada<\\\/strong><\\\/span> - andaluzyjskie miasto przepe\\u0142nione pi\\u0119knymi zabytkami i urokliwymi zak\\u0105tkami. M\\u00f3wi si\\u0119, \\u017ce je\\u017celi mia\\u0142oby si\\u0119 odwiedzi\\u0107 tylko jedno miasto w Hiszpanii to powinna to by\\u0107 Granada. Najwi\\u0119ksz\\u0105 atrakcj\\u0105 jest <strong>Alhambra<\\\/strong>, arabski warowny zesp\\u00f3\\u0142 pa\\u0142acowy, kt\\u00f3ry wg. zamys\\u0142u budowniczych mia\\u0142 by\\u0107 rajem na ziemi. Alhambra zachwyca harmoni\\u0105 wody, przestrzeni i \\u015bwiat\\u0142a. Jest takie hiszpa\\u0144skie powiedzenie, kt\\u00f3re m\\u00f3wi, \\u017ce nie ma nic gorszego ni\\u017c by\\u0107 \\u015blepym w Alhambrze.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"90a54dff-d685-45e0-9229-4594c9d5be44\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":37.113402061855673,\"width\":46.764091858037581,\"height\":47.628865979381445,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/alhambra-granada-andaluzja-967024\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80abfa16ba2.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":495}},\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/alhambra-granada-andaluzja-967024\\\/\"},\"subContentId\":\"65d65bdc-ac73-44eb-8474-a17e29505adb\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":52.192066805845513,\"y\":30.927835051546396,\"width\":18.684759916492695,\"height\":55.257731958762889,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/alhambra-palace-andaluzja-granada-3601932\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80ad0b5c336.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":480,\"height\":720}},\"subContentId\":\"50095e04-2022-4bf0-8ad9-2e9290d23aea\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/alhambra-palace-andaluzja-granada-3601932\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":75.156576200417533,\"y\":30.927835051546396,\"width\":20.041753653444676,\"height\":55.257731958762889,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/alhambra-pawilon-budynku-179150\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80ad5113830.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":515,\"height\":720}},\"subContentId\":\"fe957429-d9f8-4401-a1af-902f9314fdf3\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/alhambra-pawilon-budynku-179150\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":49.060542797494783,\"y\":88.659793814433002,\"width\":18.580375782881003,\"height\":5.7731958762886606,\"action\":{\"library\":\"H5P.Link 1.3\",\"params\":{\"linkWidget\":{\"protocol\":\"http:\\\/\\\/\",\"url\":\"hiszpania-portal.pl\\\/andaluzja-zwiedzanie-zabytki-atrakcje\\\/granada\\\/\"},\"title\":\"Wi\\u0119cej o Granadzie.\"},\"subContentId\":\"af78efbc-38ae-4238-908c-f8aacc18c65f\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Link\",\"license\":\"U\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":0,\"width\":96.868475991649262,\"height\":34.639175257731964,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span style=\\\"font-size:1.25em;\\\"><strong>Santiago de Compostela<\\\/strong><\\\/span> <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=_4mRnoZuiZU\\\" target=\\\"_blank\\\">zobacz<\\\/a> Stolica regionu Galicja, miasto kt\\u00f3rego katedra jest celem pielgrzymuj\\u0105cych tzw Drog\\u0105 \\u015aw. Jakuba (<a href=\\\"http:\\\/\\\/mypielgrzymi.com\\\/camino-de-santiago\\\/\\\" target=\\\"_blank\\\">Camino de Santiago<\\\/a>). Szlak biegnie r\\u00f3wnie\\u017c przez Polsk\\u0119, ale pieszo potrzebowaliby\\u015bmy oko\\u0142o 4 miesi\\u0119cy. Mo\\u017cna wybra\\u0107 kr\\u00f3tszy odcinek (np. fragment najpopularniejszej Drogi Francuskiej o d\\u0142ugo\\u015bci oko\\u0142o 850 km) przej\\u015b\\u0107 go pieszo, przejecha\\u0107 rowerem lub na o\\u015ble. Na szlaku czekaj\\u0105 na pielgrzym\\u00f3w schroniska, kt\\u00f3re za okazaniem specjalnego paszportu (<em>credencial<\\\/em>) pozwol\\u0105 nam przenocowa\\u0107, otrzymamy r\\u00f3wnie\\u017c piecz\\u0105tk\\u0119 potwierdzaj\\u0105c\\u0105 kolejny etap naszej pielgrzymki. Wype\\u0142niony paszport jest podstaw\\u0105 otrzymania w Santiago tzw. Composteli, swego rodzaju dyplomu uko\\u0144czenia Camino.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"d56b7e4c-4198-494a-aef5-521b82033d3d\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":35.051546391752581,\"width\":20.389264460763975,\"height\":60.412371134020624,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/katedra-santiago-ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82-galicja-4359326\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80ae1a47a45.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":480,\"height\":720}},\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/katedra-santiago-ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82-galicja-4359326\\\/\"},\"subContentId\":\"3bbabf4e-6c46-41ad-924b-06be97e31aff\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":22.964509394572026,\"y\":82.474226804123717,\"width\":40,\"height\":12.403100775193797,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Katedra \\u015bw Jakuba <\\\/strong><a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=o4gPLwRK-Ro\\\" target=\\\"_blank\\\">zobacz<\\\/a> (wg tradycji znajduje si\\u0119 w niej gr\\u00f3b \\u015bw. Jakuba Aposto\\u0142a)<\\\/p>\\n\"},\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"},\"subContentId\":\"6ee72419-6ece-4f5b-ae8b-3d53a1c4a3c5\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":43.841336116910227,\"y\":37.113402061855673,\"width\":41.544885177453025,\"height\":20.206185567010312,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Drogowskaz na Camino de Santiago z symbolem pielgrzyma. Sprawd\\u017a czy w Twojej okolicy nie ma takiego symbolu.<\\\/p>\\n\"},\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"},\"subContentId\":\"8ab6079e-f1b8-468c-8030-68db3fdd7de0\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":33.40292275574113,\"y\":37.113402061855673,\"width\":8.9156640060300258,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/terminalu-km-santiago-de-compostela-1565520\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80adcdd6a91.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":317,\"height\":720}},\"subContentId\":\"346d55a7-4a32-465e-bd99-fd11d429a4a2\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/terminalu-km-santiago-de-compostela-1565520\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":62.370370104421973,\"y\":87.528502982839754,\"width\":37.369519832985389,\"height\":11.958762886597938,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Zgodnie ze zwyczajem ka\\u017cdy pielgrzym wita si\\u0119 z Jakubem Aposto\\u0142em obejmuj\\u0105c go.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"6141ee70-1ff6-470d-9a04-51dbe244d95f\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":72.025052192066809,\"y\":47.422680412371136,\"width\":25.165158641258373,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/hostelocastelo.com\\\/abrazo-al-apostol-santiago\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d72df23282e5.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":640,\"height\":515}},\"subContentId\":\"717b9200-b63d-4ad6-8ab7-979434e44418\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/hostelocastelo.com\\\/abrazo-al-apostol-santiago\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":4.1753653444676413,\"y\":10.309278350515465,\"width\":37.369519832985389,\"height\":55.257731958762889,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d72226ecad83.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1537,\"height\":1153},\"alt\":\"https:\\\/\\\/no.wikipedia.org\\\/wiki\\\/Universitetet_i_Salamanca\"},\"subContentId\":\"ef699197-8fee-4403-b6a8-7105ebaa461f\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":5.2287581699346406,\"y\":5.1679586563307494,\"width\":62.483660130718953,\"height\":12.403100775193797,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Salamanca<\\\/strong> <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=n8nVF27_DzA\\\" target=\\\"_blank\\\">zobacz<\\\/a>&nbsp; Najbardziej studenckie hiszpa\\u0144skie miasto.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"e4cf36de-6953-4945-accd-fa3db65837ba\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":3.1315240083507305,\"y\":70.092783505154628,\"width\":45.720250521920669,\"height\":28.453608247422682,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Uniwersytet<\\\/strong> (za\\u0142o\\u017cony w 1218 roku, najstarszy w Hiszpanii) wg tradycji ka\\u017cdy student rozpoczynaj\\u0105cy nauk\\u0119 na uniwersytecie musia\\u0142 znale\\u017a\\u0107 na fasadzie czaszk\\u0119 na kt\\u00f3rej siedzi \\u017caba, mia\\u0142o to zagwarantowa\\u0107 uko\\u0144czenie uczelni oraz szcz\\u0119\\u015bliwe zawarcie zwi\\u0105zku ma\\u0142\\u017ce\\u0144skiego. <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=6guo6NtCg3A\\\" target=\\\"_blank\\\">zobacz<\\\/a><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"ef8964c8-f588-40c5-8d73-63f207e30884\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":59.49895615866388,\"y\":74.226804123711347,\"width\":39.979123173277664,\"height\":24.329896907216497,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Na jednym z portali katedry, w\\u015br\\u00f3d ornament\\u00f3w, mo\\u017cna znale\\u017a\\u0107 rze\\u017aby, kt\\u00f3re nie pasuj\\u0105 do czas\\u00f3w budowy, zosta\\u0142y dodane przez restaurator\\u00f3w. Najbardziej znanym przyk\\u0142adem jest kosmonauta.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"72a11f64-a273-4d58-a3ee-25cc15f1340b\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":80.375782881002081,\"y\":8.247422680412372,\"width\":18.580375782881003,\"height\":7.2164948453608249,\"action\":{\"library\":\"H5P.Link 1.3\",\"params\":{\"linkWidget\":{\"protocol\":\"http:\\\/\\\/\",\"url\":\"hiszpania-portal.pl\\\/kastylia-i-leon-zwiedzanie-zabytki-atrakcje\\\/salamanca\\\/\"},\"title\":\"Wi\\u0119cej o Salamance\"},\"subContentId\":\"193adf57-9bbe-44bc-b941-a62feea5f825\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Link\",\"license\":\"U\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":44.88517745302714,\"y\":12.371134020618557,\"width\":18.580375782881003,\"height\":49.072164948453612,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/11mNdUgZmcMpeARG9\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d72e18e28c83.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":450,\"height\":600}},\"subContentId\":\"2337eaa9-7d33-40a1-b4dd-83ceb43262bc\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/11mNdUgZmcMpeARG9\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":70.981210855949897,\"y\":24.742268041237114,\"width\":18.580375782881003,\"height\":48.041237113402069,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/piNyqHcwnis49C2Z8\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d72e27963d88.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":570,\"height\":746}},\"subContentId\":\"816cef0e-d70a-4d7e-9701-943921f03e42\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/piNyqHcwnis49C2Z8\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":35.490605427974948,\"y\":49.484536082474229,\"width\":39.979123173277664,\"height\":7.8350515463917532,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span style=\\\"font-size:1.25em;\\\"><strong>Inne ciekawe miejsca.<\\\/strong><\\\/span><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"a6e51dea-94f1-4df3-af2e-d209bc8646ea\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":4.123711340206186,\"width\":44.623262237081569,\"height\":58.762886597938149,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/toledo-hiszpania-krajobraz-podr%C3%B3%C5%BCy-1811636\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80b0dd3fe15.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":640}},\"subContentId\":\"11036bbb-2658-4fbc-a0c4-63e1a35b094b\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/toledo-hiszpania-krajobraz-podr%C3%B3%C5%BCy-1811636\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":3.1315240083507305,\"y\":65.972577319587629,\"width\":39.979123173277664,\"height\":26.39175257731959,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Toledo<\\\/strong> - pi\\u0119kne miasto 3 kultur (chrze\\u015bcija\\u0144skiej, arabskiej i \\u017cydowskiej), oko\\u0142o 70 km od Madrytu, posiada najwi\\u0119cej zabytk\\u00f3w na metr kwadratowy. Najbardziej s\\u0142oneczne miasto Hiszpanii. <a href=\\\"http:\\\/\\\/hiszpania-portal.pl\\\/kastylia-la-mancha-estremadura-zwiedzanie-zabytki-atrakcje\\\/toledo\\\/\\\" target=\\\"_blank\\\">wi\\u0119cej<\\\/a><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"e9eb15bb-5e94-4f7b-a78a-4cc72d1d6ae5\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":50.104384133611688,\"y\":4.123711340206186,\"width\":46.555323590814197,\"height\":57.319587628865982,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/wiatraki-consuegra-toledo-hiszpania-4278679\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80aff068ce1.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":599}},\"subContentId\":\"57866aec-82c8-44cc-9cf4-0fd214d6c3dc\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/wiatraki-consuegra-toledo-hiszpania-4278679\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":49.060542797494783,\"y\":63.917525773195884,\"width\":49.895615866388312,\"height\":14.020618556701033,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Wiatraki<\\\/strong> (Castilla la Mancha) - <em>molinos, <\\\/em>to z nimi pr\\u00f3bowa\\u0142 mierzy\\u0107 si\\u0119 Don Kiszot (Don Quijote) Cervantesa.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"7c462cad-4578-48ec-86fc-cd5278192202\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":8.247422680412372,\"width\":40.396659707724424,\"height\":53.195876288659797,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/bilbao-guggenheim-architektura-3724731\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80b1e6df226.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":640}},\"subContentId\":\"d0737fc6-4f90-44fc-bbf3-9ba0e6184583\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/bilbao-guggenheim-architektura-3724731\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":68.034432989690714,\"width\":39.979123173277664,\"height\":16.082474226804123,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Muzeum Guggenheima<\\\/strong> (Bilbao) - muzeum sztuki wsp\\u00f3\\u0142czesnej, jest wizyt\\u00f3wk\\u0105 i g\\u0142\\u00f3wn\\u0105 atrakcj\\u0105 miasta.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"b757f630-aff5-4d07-8333-a9a190a6686e\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":51.148225469728601,\"y\":8.247422680412372,\"width\":40.50104384133612,\"height\":53.402061855670105,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/bilbao-guggenheim-olbrzymi-paj%C4%85k-887739\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80b24215588.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":640}},\"subContentId\":\"cb780bbb-9fb5-4967-b63d-bdc2f88e62a1\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/bilbao-guggenheim-olbrzymi-paj%C4%85k-887739\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":44.676409185803756,\"y\":65.979381443298976,\"width\":55.11482254697286,\"height\":22.268041237113405,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Rze\\u017aba, kt\\u00f3ra sta\\u0142a si\\u0119 nie tylko symbolem muzeum ale r\\u00f3wnie\\u017c miasta to tzw. <strong>Mam\\u00e1<\\\/strong> . To dziewi\\u0119ciometrowa, abstrakcyjna sylwetka paj\\u0105ka autorstwa Louise'a Bourgeois.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"926b7668-4877-48b2-b628-020d3a3dac74\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":3.1315240083507305,\"y\":6.1855670103092786,\"width\":36.743215031315238,\"height\":55.257731958762889,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/z3Ck6hKPJbaJcPs89\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d74c6e39fdc1.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1181,\"height\":900}},\"subContentId\":\"0e952c01-6651-4d67-b73a-10eed0382d41\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/z3Ck6hKPJbaJcPs89\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":63.917525773195884,\"width\":39.979123173277664,\"height\":14.020618556701033,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Wybrze\\u017ce Cantabrii (p\\u00f3\\u0142noc Hiszpanii) - zielone, z wysokimi klifami. Nie wszystkie pla\\u017ce wygl\\u0105daj\\u0105 jak Costa Brava czy Costa del Sol.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"c87ecb16-5db1-4580-b11f-965244a102c0\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":51.148225469728601,\"y\":6.1855670103092786,\"width\":43.527252287398866,\"height\":57.319587628865982,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/montserrat-barcelona-klasztor-2991203\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d809de925833.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":640}},\"subContentId\":\"71a873c3-c97a-4ea8-9987-1baeb212228e\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/montserrat-barcelona-klasztor-2991203\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":51.148225469728601,\"y\":65.979381443298976,\"width\":46.764091858037581,\"height\":30.515463917525775,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Amatorzy pieszych wycieczek i wspinaczki powinni odwiedzi\\u0107 <strong>Montserrat<\\\/strong>, masyw g\\u00f3rski niedaleko Barcelony. Ze szczytu roztacza si\\u0119 pi\\u0119kny widok. Warto te\\u017c zwiedzi\\u0107 benedykty\\u0144ski klasztor, w kt\\u00f3rym znajduje si\\u0119 figura Czarnej Madonny (Virgen de Montserrat).<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"c4253daf-f919-4a27-98ee-96ec520d028b\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":6.1855670103092786,\"width\":95.824634655532364,\"height\":20.206185567010312,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>La Semana Santa<\\\/strong> obchody Wielkiego Tygodnia, wielogodzinne procesje ulicami miast (najpi\\u0119kniejsze w Sewilli). Charakterystycznym elementem procesji s\\u0105 <em>pasos<\\\/em> (platformy, kt\\u00f3re przedstawiaj\\u0105 sceny z Drogi Krzy\\u017cowej, albo s\\u0105 w ca\\u0142o\\u015bci po\\u015bwi\\u0119cone Matce Boskiej). Zwracaj\\u0105 na siebie uwag\\u0119 r\\u00f3wnie\\u017c <em>nazarenos, <\\\/em>cz\\u0142onkowie p\\u0105tniczych bractw. <a href=\\\"http:\\\/\\\/hiszpania-portal.pl\\\/semana-santa-procesje-nazarenos-penitentes\\\/\\\" target=\\\"_blank\\\">wi\\u0119cej<\\\/a> <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=iVpnWA_JrGs\\\" target=\\\"_blank\\\">zobacz <\\\/a><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"4f9bbef6-b04e-49a8-8530-e5b1eab82788\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":35.051546391752581,\"width\":35.908141962421709,\"height\":47.010309278350519,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/wielkanoc-%C5%9Bwi%C4%99ta-hiszpania-malaga-751700\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d81ec9c46159.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":637}},\"subContentId\":\"b19545be-b08f-43ab-9c94-936576598a8e\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/wielkanoc-%C5%9Bwi%C4%99ta-hiszpania-malaga-751700\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":39.665970772442591,\"y\":32.989690721649488,\"width\":18.771345011232363,\"height\":51.340206185567013,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/wielkanoc-parada-hiszpania-religii-2459080\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d81ece82a816.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":520,\"height\":720}},\"subContentId\":\"8eaf0a8d-281b-4d2d-8fda-6442b97213bc\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/wielkanoc-parada-hiszpania-religii-2459080\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":60.542797494780793,\"y\":35.051546391752581,\"width\":36.325678496868477,\"height\":47.628865979381445,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/wielkanoc-%C5%9Bwi%C4%99ta-hiszpania-malaga-751701\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d81ed26df1ba.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":637}},\"subContentId\":\"1f0b2834-4617-4145-a325-62e2c786d7a1\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/wielkanoc-%C5%9Bwi%C4%99ta-hiszpania-malaga-751701\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":16.494845360824744,\"width\":51.98329853862213,\"height\":20.206185567010312,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Los Reyes Magos<\\\/strong> (\\u015bwi\\u0119to Trzech Kr\\u00f3li) w nocy z 5 na 6 stycznia kr\\u00f3lowie wje\\u017cd\\u017caj\\u0105 do miast w uroczystej paradzie przywo\\u017c\\u0105c \\u015bwi\\u0105teczne prezenty. <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=OKhsjj58Cv4\\\" target=\\\"_blank\\\">zobacz<\\\/a><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"b6a278a1-b08d-411b-b688-1b37eb9a2386\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":59.453757828810019,\"y\":2.0481092783505153,\"width\":33.611691022964507,\"height\":42.886597938144334,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/DGnDUjGdeJc6eYGv9\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d81ef0ae8ed3.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":980,\"height\":633}},\"subContentId\":\"17e8268c-676c-4511-8726-bfe9fdc7fd1f\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/DGnDUjGdeJc6eYGv9\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":61.855670103092791,\"width\":50.939457202505217,\"height\":32.577319587628871,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>La Tomatina<\\\/strong> (Bu\\u00f1ol \\\/ Walencja) - bitwa na pomidory, organizowana w ostatni\\u0105 \\u015brod\\u0119 sierpnia. Do rzucania u\\u017cywa si\\u0119 specjalnej odmiany pomidora (bardziej mi\\u0119kki i soczysty), kt\\u00f3rego najpierw trzeba zgnie\\u015b\\u0107 w d\\u0142oni dla bezpiecze\\u0144stwa. W wydarzeniu bierze udzia\\u0142 oko\\u0142o 20.000 ludzi (w tym oko\\u0142o 8% Hiszpan\\u00f3w). Aby wzi\\u0105\\u0107 udzia\\u0142 trzeba kupi\\u0107 bilet.&nbsp; <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=ZxAS3pVZi4I\\\" target=\\\"_blank\\\">zobacz<\\\/a><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"45edb3f5-c006-481d-9e23-3fa480206274\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":60.542797494780793,\"y\":49.484536082474229,\"width\":32.150313152400834,\"height\":47.628865979381445,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/tomatina-bu%C3%B1ol-walencja-775455\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d81ef76b0ab0.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":720}},\"subContentId\":\"0bd03d20-c589-4ac9-9f4f-ce63c2411673\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/tomatina-bu%C3%B1ol-walencja-775455\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":30.065359477124183,\"y\":0,\"width\":40,\"height\":17.571059431524546,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<h2 style=\\\"text-align: center;\\\">Fiestas y tradiciones<\\\/h2>\\n\\n<p style=\\\"text-align: center;\\\"><strong>wybrane hiszpa\\u0144skie \\u015bwi\\u0119ta i zwyczaje <\\\/strong><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"28ea275f-0321-458a-8a18-7f58e02b51c3\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":18.556701030927837,\"width\":93.841336116910227,\"height\":24.329896907216497,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Las Fallas<\\\/strong> (Walencja) - \\u015bwi\\u0119to ognia ku czci \\u015bw. J\\u00f3zefa. Miesi\\u0105cami przygotowuje si\\u0119 ogromne i kr\\u00f3tkotrwa\\u0142e kartonowe rze\\u017aby (postaci z bajek, karykatury polityk\\u00f3w, celebryt\\u00f3w itp. instalowane w nocy z 15 na 16 marca) poch\\u0142aniane przez ogie\\u0144 w czasie wyj\\u0105tkowego spektaklu w nocy z 19 na 20 marca. P\\u0142on\\u0105 wszystkie opr\\u00f3cz jednej (<em>ninot<\\\/em>) wybranej w og\\u00f3lnym g\\u0142osowaniu, kt\\u00f3ra staje si\\u0119 cz\\u0119\\u015bci\\u0105 kolekcji muzeum po\\u015bwi\\u0119conemu \\u015awi\\u0119tu Ognia.&nbsp; <a href=\\\"http:\\\/\\\/hiszpania-portal.pl\\\/fallas-fiesta-ognia-w-walencji-kukly-ninots\\\/\\\" target=\\\"_blank\\\">wi\\u0119cej<\\\/a> <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=jiZw_UZ8S_o\\\" target=\\\"_blank\\\">zobacz<\\\/a><\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"4f616b9f-5a11-4503-964d-0f8595a2bdb5\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":6.2630480167014611,\"y\":43.298969072164951,\"width\":14.2089861333865,\"height\":49.896907216494846,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/fallas-benidorm-strona-hiszpania-2152129\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80b307ae1fa.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":405,\"height\":720}},\"subContentId\":\"e791a134-7695-4966-b614-4c9afaba7b53\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/fallas-benidorm-strona-hiszpania-2152129\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":55.323590814196244,\"y\":43.298969072164951,\"width\":34.237263190088314,\"height\":50.721649484536087,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/ogie%C5%84-ognisko-bart-simpson-1221138\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80b34244dad.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":720}},\"subContentId\":\"35ed9a02-fd41-4b9f-bbf5-a9ec388c809d\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/ogie%C5%84-ognisko-bart-simpson-1221138\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":31.315240083507305,\"y\":49.484536082474229,\"width\":13.471933939710986,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/fallas-znak-lalek-warto%C5%9Bciowo%C5%9B%C4%87-1681553\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80b37b8d88a.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":479,\"height\":720}},\"subContentId\":\"840f13fe-c3f8-4a89-ad10-a7a7e31d1dfc\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Sin t\\u00edtulo Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/fallas-znak-lalek-warto%C5%9Bciowo%C5%9B%C4%87-1681553\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":3.1315240083507305,\"y\":6.1855670103092786,\"width\":91.649269311064714,\"height\":20.206185567010312,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Los Sanfermines<\\\/strong> (Pampeluna) - obchody ku czci \\u015bw. Firmina (6 - 14 lipca). G\\u0142\\u00f3wn\\u0105 atrakcj\\u0105 \\u015bwi\\u0119ta s\\u0105 <em>encierros<\\\/em> (gonitwy byk\\u00f3w ulicami miasta) codziennie o 8 rano wypuszcza si\\u0119 6 byk\\u00f3w, kt\\u00f3re s\\u0105 zaganiane na aren\\u0119 korridy. \\u015amia\\u0142kowie, ubrani w specjalny str\\u00f3j (na bia\\u0142o z czerwona chust\\u0105 na ramionach), biegn\\u0105 w\\u015br\\u00f3d byk\\u00f3w staraj\\u0105c si\\u0119 unikn\\u0105\\u0107 obra\\u017ce\\u0144. &nbsp; <a href=\\\"http:\\\/\\\/hiszpania-portal.pl\\\/sanfermines-fiesta-pampeluna\\\/\\\" target=\\\"_blank\\\">wi\\u0119cej<\\\/a> <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=wHR7swmqcLQ\\\" target=\\\"_blank\\\">zobacz<\\\/a><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"ec375d80-3c10-430f-b5d1-b97aa854046b\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":22.964509394572026,\"y\":30.927835051546396,\"width\":53.146211322583575,\"height\":58.969072164948457,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/sanferm%C3%ADn-apartamenty-vivasanfermin-3587336\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80b473de6a9.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1280,\"height\":719}},\"subContentId\":\"20ef917c-0335-42b2-908c-f63a8c68abce\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/sanferm%C3%ADn-apartamenty-vivasanfermin-3587336\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":6.1615051546391753,\"width\":53.027139874739042,\"height\":73.814432989690729,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Flamenco<\\\/strong> - folklor andaluzyjskich Cygan\\u00f3w (gitanos): muzyka, \\u015bpiew, taniec, str\\u00f3j <a href=\\\"http:\\\/\\\/hiszpania-portal.pl\\\/flamenco-kultura-taniec-muzyka\\\/\\\" target=\\\"_blank\\\">wi\\u0119cej<\\\/a><\\\/p>\\n\\n<p><span>Flamenco jest pe\\u0142ne pasji, gwa\\u0142townych uczu\\u0107 (od \\u017calu po rado\\u015b\\u0107) wy\\u015bpiewywanych chropowatym g\\u0142osem przy akompaniamencie gitary i <em>cajonu<\\\/em> (instrument perkusyjny w formie skrzynki) czemu cz\\u0119sto towarzyszy ekspresyjny taniec.<\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\\n<p><span>Paco de Luc\\u00eda (gitara) i Camar\\u00f3n de la Isla (\\u015bpiew): legendarni wykonawcy, dzi\\u0119ki nim flamenco pozna\\u0142 ca\\u0142y \\u015bwiat. <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=YSAq2oJB53E\\\" target=\\\"_blank\\\">zobacz<\\\/a>&nbsp;&nbsp; Wsp\\u00f3\\u0142cze\\u015bnie wielu artyst\\u00f3w inspiruje si\\u0119 flamenco, np. zesp\\u00f3\\u0142 Ojos de Brujo <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=zlv1ckMUkp4\\\" target=\\\"_blank\\\">zobacz<\\\/a>.<\\\/span><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"8be5721a-3e27-42bb-9691-0ad6e14ba3c2\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":59.498956158663887,\"y\":2.0549835051546395,\"width\":24.370941100289244,\"height\":46.597938144329902,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/taniec-flamenco-hiszpania-sukienka-556029\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80b59d67491.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1280,\"height\":1239}},\"subContentId\":\"91a7ecfb-d2dc-4e32-a29c-3611e5a21237\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/taniec-flamenco-hiszpania-sukienka-556029\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":58.455114822546975,\"y\":49.484536082474229,\"width\":39.457202505219207,\"height\":43.505154639175259,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/XwA2vmfkETJKxmAo9\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d72f2520d1a8.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":600,\"height\":335}},\"subContentId\":\"d2c7a85d-bc13-4a2c-8ad7-84bf82ee828f\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/XwA2vmfkETJKxmAo9\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":70.981210855949897,\"y\":93.712610456765063,\"width\":14.405010438413361,\"height\":5.7731958762886606,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>&nbsp; Camar\\u00f3n i Paco<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"2472a25d-8d16-4b46-b815-be28f6ab614b\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":3.1315240083507305,\"y\":86.591134020618554,\"width\":29.018789144050103,\"height\":7.8350515463917532,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span>Zobacz przyk\\u0142ad <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=x8LTtYbcCF8\\\" target=\\\"_blank\\\">sevillana<\\\/a><\\\/span><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"9872f7cf-2bcb-4543-b2ae-2f3504e77b94\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":2.0481092783505153,\"width\":73.903966597077243,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span><strong>Corrida<\\\/strong> - widowisko podczas kt\\u00f3rego torreador (<em>torero <\\\/em>\\\/<em> matador<\\\/em>) ubrany w specjalny str\\u00f3j (<em>traje de luces<\\\/em>) walczy z bykiem (<em>toro<\\\/em>) na arenie (<em>plaza de toros<\\\/em>). <a href=\\\"http:\\\/\\\/hiszpania-portal.pl\\\/kultura-hiszpanii\\\/korrida-hiszpanska-corrida\\\/\\\" target=\\\"_blank\\\">wi\\u0119cej<\\\/a> <\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p><span>W Katalonii zakazana od 2012 roku.<\\\/span><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"4b7c4583-1b39-49a3-852d-55de9b48977c\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.4947807933194155,\"y\":22.676907216494847,\"width\":39.012939944749711,\"height\":51.134020618556704,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/madryt-arena-fasada-architektura-726957\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7fb6f6c859e.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":637}},\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/madryt-arena-fasada-architektura-726957\\\/\"},\"subContentId\":\"2d2d0954-d2e5-48fe-ac37-2013a86009e3\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":4.1753653444676413,\"y\":76.288659793814432,\"width\":40,\"height\":7.2351421188630489,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Las Ventas - Plaza de Toros w Madrycie<\\\/p>\\n\"},\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"},\"subContentId\":\"df05278d-5243-482d-a6f5-de1a32f8364b\"},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":52.287581699346404,\"y\":23.255813953488371,\"width\":38.954248366013069,\"height\":51.421188630490953,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/walki-byk%C3%B3w-hiszpania-torero-3606156\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7fb7c410a6f.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":640}},\"subContentId\":\"4ffe75d6-e502-4ff5-be64-c61d2a8284a5\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/walki-byk%C3%B3w-hiszpania-torero-3606156\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":12.526096033402922,\"y\":37.096288659793814,\"width\":69.728601252609607,\"height\":28.453608247422682,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p style=\\\"text-align: center;\\\"><span style=\\\"font-size:1.25em;\\\"><strong>Hiszpa\\u0144ska gastronomia<\\\/strong><\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p><span style=\\\"font-size:1em;\\\">Ilo\\u015b\\u0107 potraw, kt\\u00f3rych mo\\u017cemy spr\\u00f3bowa\\u0107 w Hiszpanii przyprawia o zawr\\u00f3t g\\u0142owy. W ka\\u017cdym regionie znajdziemy inne smaki, inne produkty, inne zapachy. Nigdy si\\u0119 nie znudzi.<strong> <\\\/strong><\\\/span><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"8a6acde8-658f-4ffa-b2cd-a4b2abbe6bba\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":3.1315240083507305,\"y\":6.1855670103092786,\"width\":35.281837160751564,\"height\":46.391752577319593,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/taniec-flamenco-hiszpania-sukienka-556029\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80b5dcb6842.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":640}},\"subContentId\":\"62cfad09-d17c-414f-aafa-145ec7cc74e8\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/taniec-flamenco-hiszpania-sukienka-556029\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":53.601443298969066,\"width\":39.979123173277664,\"height\":9.8969072164948457,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Jam\\u00f3n Serrano<\\\/strong> - tradycyjna hiszpa\\u0144ska szynka wieprzowa.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"7712b49b-8bcc-434f-b101-a8aa952908fd\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":6.2630480167014611,\"y\":63.917525773195884,\"width\":24.008350730688935,\"height\":34.639175257731964,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/emW2fq2thx3Y6TFV9\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d72f91a2946b.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":263,\"height\":192}},\"subContentId\":\"0f6b152f-0dee-41a1-8693-ccb1fce1cebb\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"authors\":[{\"name\":\"Jakub Pytka\",\"role\":\"Author\"}],\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/emW2fq2thx3Y6TFV9\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":31.315240083507305,\"y\":76.288659793814432,\"width\":39.979123173277664,\"height\":18.14432989690722,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Tortilla<\\\/strong> (czytaj <em>tortija<\\\/em>) de patatas, tradycyjny omlet z jajek i ziemniak\\u00f3w. W Ameryce \\u0141aci\\u0144skiej tortilla to nale\\u015bnik.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"5ad42fcb-5aee-489d-bb37-487c08a5ffb7\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":54.279749478079331,\"y\":6.1787010309278347,\"width\":34.237995824634652,\"height\":45.154639175257735,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/paella-walencja-owoce-morza-1168003\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80b63dad2e8.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":640}},\"subContentId\":\"e0930ad3-eea8-4457-b378-295bebdf3060\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/paella-walencja-owoce-morza-1168003\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":50.104384133611688,\"y\":53.601443298969066,\"width\":44.676409185803756,\"height\":18.14432989690722,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Paella<\\\/strong> - (czytaj <em>paeja<\\\/em>) potrawa z ry\\u017cu, owoc\\u00f3w morza i warzyw doprawiana szafranem. W ca\\u0142o\\u015bci przygotowywana na specjalnej patelni.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"892f8ba5-28db-42d3-8f49-db8ee5c1113c\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":7.3068893528183718,\"y\":2.061855670103093,\"width\":22.755741127348642,\"height\":44.948453608247426,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/WrscHm2TnZE677Aa8\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d72fbb1b3f29.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":720,\"height\":720}},\"subContentId\":\"7de6698d-b9e7-44d7-8d24-5e98594bce24\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/WrscHm2TnZE677Aa8\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":49.484536082474229,\"width\":39.979123173277664,\"height\":16.082474226804123,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Churros<\\\/strong> - \\\"p\\u0105czki\\\" hiszpa\\u0144skie, przysmak \\u015bniadaniowy, najlepiej smakuj\\u0105 z gor\\u0105c\\u0105 czekolad\\u0105.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"b5c6f5ab-354a-4d80-800c-14d63825972c\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":69.937369519832984,\"y\":2.061855670103093,\"width\":27.631894288552289,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/buo22rHaapkVhdph9\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d72fc856cfba.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":831,\"height\":609}},\"subContentId\":\"2375a2f3-c252-4f4c-a249-1c96ad3b9ca7\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/buo22rHaapkVhdph9\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":69.937369519832984,\"y\":43.298969072164951,\"width\":29.018789144050103,\"height\":9.8969072164948457,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Flan<\\\/strong> - hiszpa\\u0144ski deser z jajek, skarmelizowanego cukru i mleka.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"759f7133-0040-40c9-8bbd-7cf2d3b7a03b\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":41.753653444676409,\"y\":49.484536082474229,\"width\":21.293907593835414,\"height\":42.061855670103093,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/ymbc71kMSGSGZvzcA\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d80b6d270e83.png\",\"mime\":\"image\\\/png\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1000,\"height\":1000}},\"subContentId\":\"cd12c3e9-e6dc-4e10-9f86-a839e5387b3c\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/ymbc71kMSGSGZvzcA\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":61.586638830897705,\"y\":74.226804123711347,\"width\":32.150313152400834,\"height\":16.082474226804123,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Cola Cao<\\\/strong> - kakao w proszku lub gotowy kakowy nap\\u00f3j mleczny, wszystkie dzieci w Hiszpanii je pij\\u0105.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"101906ac-37a8-457d-8336-7f5f3f2f9852\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":4.123711340206186,\"width\":40.500177188275195,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/RJnJVhkZyRGXaYQy6\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d72fdabc8f78.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1260,\"height\":630}},\"subContentId\":\"ae7974a3-96c2-4650-982d-39577b979d8d\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/RJnJVhkZyRGXaYQy6\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":45.354020618556703,\"width\":39.979123173277664,\"height\":5.7731958762886606,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Chorizo<\\\/strong> - tradycyjna wieprzowa kie\\u0142basa.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"613de01f-954a-4a20-a406-93d51203f3f3\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":56.367432150313149,\"y\":4.123711340206186,\"width\":27.000118125516796,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/NAqawK7UCt6wktqR8\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7357df5f852.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":600,\"height\":450}},\"subContentId\":\"aebccc4f-442b-4994-88e6-57e151bfd0e0\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/NAqawK7UCt6wktqR8\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":49.060542797494783,\"y\":45.347010309278353,\"width\":48.851774530271399,\"height\":16.082474226804123,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Gazpacho<\\\/strong> - zupa, w kt\\u00f3rej sk\\u0142ad wchodz\\u0105 zmiksowane pomidory, og\\u00f3rki, papryka, cebula, czosnek, rozmoczony chleb, oliwa, ocet i s\\u00f3l. Podawana na zimno.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"66afc7f7-31e6-4e34-aaad-50904060346f\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":4.1753653444676413,\"y\":51.546391752577321,\"width\":22.755741127348642,\"height\":44.948453608247426,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/yErsAkT4e2ntZ7ER7\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7359917009f.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":600,\"height\":600}},\"subContentId\":\"e115b34a-94ae-4b37-a221-98fad97a076c\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/yErsAkT4e2ntZ7ER7\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":12.526096033402922,\"y\":86.597938144329902,\"width\":39.979123173277664,\"height\":11.958762886597938,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Cava<\\\/strong> - wino musuj\\u0105ce z Katalonii. Obowi\\u0105zkowe podczas witania Nowego Roku.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"2d47fd8c-f1ea-4df4-a8a2-2ac024e0cedd\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":52.192066805845513,\"y\":59.580824742268035,\"width\":15.44885177453027,\"height\":30.515463917525775,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/UfdoTb3UY3r2wWR59\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d735a6a96231.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":400,\"height\":400}},\"subContentId\":\"bdbd7456-5b88-43ca-8272-3cb80fb05c17\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/UfdoTb3UY3r2wWR59\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":57.411273486430062,\"y\":88.659793814433002,\"width\":39.457202505219207,\"height\":9.8969072164948457,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Swoj\\u0105 nazw\\u0119 zawdzi\\u0119cza regionowi, stolicy hiszpa\\u0144skiego winiarstwa.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"697ff679-a7fc-437d-9cb0-53ba2fd4a4b7\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":67.849686847599159,\"y\":76.288659793814432,\"width\":31.106471816283925,\"height\":11.958762886597938,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Rioja<\\\/strong> - najbardziej znane na \\u015bwiecie hiszpa\\u0144skie wino.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"fd47e2d8-0b9b-4496-bab4-324676aaa0bc\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"slideBackgroundSelector\":{},\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":4.1099587628865981,\"width\":94.780793319415451,\"height\":30.515463917525775,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span><strong>Tapas \\\/ pinchos<\\\/strong> - przek\\u0105ski, niewielkie dania serwowane w barach (bar de tapas), integralna cz\\u0119\\u015b\\u0107 stylu \\u017cycia Hiszpan\\u00f3w. Wieczorami bares de tapas wype\\u0142niaj\\u0105 si\\u0119 klientami, s\\u0105 miejscem spotka\\u0144 towarzyskich i okazj\\u0105 do skosztowania regionalnych specja\\u0142\\u00f3w. Serwuje si\\u0119 je na ciep\\u0142o i na zimno, do tego una <em>copa<\\\/em> (lampka wina) albo una <em>ca\\u00f1a<\\\/em> (ma\\u0142e piwo). Tapas mog\\u0105 by\\u0107 bardzo proste jak np. <em>patatas bravas <\\\/em>(zma\\u017cone kawa\\u0142ki ziemniak\\u00f3w polane ostrym sosem) czy plastry jam\\u00f3n serrano lub bardziej skomplikowane jak np. <em>croquetas<\\\/em> (nadziewane farszem chrupi\\u0105ce krokieciki). By\\u0107 w Hiszpanii i nie i\\u015b\\u0107 na tapas to jak by\\u0107 w Krakowie i nie zje\\u015b\\u0107 obwarzanka.&nbsp;<\\\/span><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"4cf72c54-97ff-4f48-bde2-c187e67ac8ea\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":6.2630480167014611,\"y\":35.04474226804124,\"width\":40.083507306889352,\"height\":59.381443298969074,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/u99yXiuXN6cwHzgL6\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d73705360afe.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":816,\"height\":612}},\"subContentId\":\"2df178bb-1540-4461-9aba-efd1adc7ba2f\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/u99yXiuXN6cwHzgL6\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":53.232463465553238,\"y\":41.230309278350518,\"width\":40.50104384133612,\"height\":53.402061855670105,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/YhPGfTHMARedq8Hz8\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7370aeb9041.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1600,\"height\":1067}},\"subContentId\":\"7b70e5f4-068f-4d7d-9250-1a470acd5d9d\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/YhPGfTHMARedq8Hz8\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}]},{\"slideBackgroundSelector\":{},\"elements\":[{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":0,\"width\":96.868475991649262,\"height\":32.577319587628871,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span><span style=\\\"font-size:1.25em;\\\"><strong>Futbol<\\\/strong><\\\/span> - \\u015bmia\\u0142o mo\\u017cna go nazwa\\u0107 sportem narodowym Hiszpan\\u00f3w, uwielbiaj\\u0105 go ogl\\u0105da\\u0107 i rozmawia\\u0107 o klubach i meczach. W Hiszpanii jest 11.666 klub\\u00f3w pi\\u0142karskich (w Polsce oko\\u0142o 6 ty\\u015b). Pi\\u0142karze tacy jak Casillas, Iniesta czy Villa maj\\u0105 status niemal bohater\\u00f3w narodowych. <\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p><span><strong>Furia Roja<\\\/strong> - <em>Czerwona Furia<\\\/em>, tak zwyk\\u0142o si\\u0119 m\\u00f3wi\\u0107 o reprezentacji Hiszpanii w pi\\u0142ce no\\u017cnej.<\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p><span>Dwa najwi\\u0119ksze stadiony pi\\u0142karskie:<\\\/span><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"03cfb5cd-d5a9-45c1-8e6c-f8388eb3120d\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.6143790849673203,\"y\":33.591731266149871,\"width\":34.640522875816991,\"height\":51.162790697674417,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/camp-nou-stadion-pi%C5%82ka-no%C5%BCna-615455\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7fbe1b544ae.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":717}},\"subContentId\":\"a6401dc3-cf6c-44b4-ac42-af7647edb7c6\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/camp-nou-stadion-pi%C5%82ka-no%C5%BCna-615455\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":86.597938144329902,\"width\":39.979123173277664,\"height\":9.8969072164948457,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Camp Nou<\\\/strong> - stadion FC Barcelona, najwi\\u0119kszy w Europie, pomie\\u015bci 99.354 osoby.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"0291be35-ebfd-4da5-bdc9-900dc4a9328a\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":52.191764705882349,\"y\":33.031782945736431,\"width\":38.954248366013069,\"height\":51.162790697674417,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/madryt-santiago-bernabeu-blancos-1323406\\\/\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7fbc47a9dfe.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":638}},\"subContentId\":\"fc881155-6801-4ac9-ab3b-758cf6d11112\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/photos\\\/madryt-santiago-bernabeu-blancos-1323406\\\/\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":49.060542797494783,\"y\":86.597938144329902,\"width\":49.895615866388312,\"height\":9.8969072164948457,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Santiago Bernab\\u00e9u<\\\/strong> - stadion klubu Real Madrid, mecze rozgrywa na nim tak\\u017ce reprezentacja Hiszpanii.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"3f5743af-4bcf-44ac-8563-9135c6dfad6a\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}]},{\"elements\":[{\"x\":31.315240083507305,\"y\":46.501649484536081,\"width\":44.676409185803756,\"height\":12.371134020618557,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<h2><strong>Hispanohablantes famosos.<\\\/strong><\\\/h2>\\n\"},\"subContentId\":\"cb376f3d-725e-4e29-90a9-b7566a8a003e\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":2.061855670103093,\"width\":96.450939457202509,\"height\":16.082474226804123,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span><strong>Salvador Dal\\u00ed<\\\/strong> - katalo\\u0144ski artysta, jeden z najwybitniejszych surrealist\\u00f3w i wielki ekscentryk. W Figueres niedaleko Barcelony znajduje si\\u0119 jego dom \\\/ muzeum. Ciekawostka: stworzy\\u0142 logo lizak\\u00f3w Chupa Chups. Jego twarz zainspirowa\\u0142a scenarzyst\\u00f3w serialu La Casa de Papel. <\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"b2bc4139-3de4-4b65-9878-398b33508ca4\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":3.1315240083507305,\"y\":16.487979381443299,\"width\":14.405010438413361,\"height\":33.608247422680414,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/oKtF4cMt3QHWm8Jr6\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d74158a1ca80.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":327,\"height\":387}},\"subContentId\":\"dcd8f45e-0a2a-42c8-8327-54612194814c\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/oKtF4cMt3QHWm8Jr6\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":24.008350730688935,\"y\":16.487979381443299,\"width\":30.062630480167016,\"height\":33.402061855670105,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/5FZXszMnmAvGkpYP9\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7415e45234a.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":768,\"height\":432}},\"subContentId\":\"92faaa97-5a51-4f18-be1f-3b74449daf04\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/5FZXszMnmAvGkpYP9\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":62.630480167014611,\"y\":16.487979381443299,\"width\":30.062630480167016,\"height\":33.402061855670105,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/vvBPzoFfbCZUy9KCA\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7416620fdf3.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1024,\"height\":576}},\"subContentId\":\"ab463c83-4693-476b-a6b5-0a0fabc6308c\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"authors\":[{\"name\":\"Jakub Pytka\",\"role\":\"Author\"}],\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/vvBPzoFfbCZUy9KCA\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":51.546391752577321,\"width\":96.868475991649262,\"height\":18.14432989690722,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Pablo Picasso<\\\/strong> - <span>malarz, rze\\u017abiarz, grafik, ceramik oraz poeta, uznawany za jednego z najwybitniejszych artyst\\u00f3w XX wieku, tw\\u00f3rca nurtu kubizmu. Jeden z najdro\\u017cszych malarzy \\u015bwiata (niekt\\u00f3re jego obrazy s\\u0105 wyceniane na ponad 100 milion\\u00f3w dolar\\u00f3w). Jednym z nas\\u0142ynniejszych jest Guernica, krajobraz po bombardowaniu, obecnie w Museo de Reina Sof<\\\/span>\\u00eda w Madrycie.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"b05b0e27-559a-4253-a9a2-5cd0c51696d1\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":24.008350730688935,\"y\":65.979381443298976,\"width\":13.361169102296451,\"height\":31.134020618556704,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/wDBCjhxP8mGR1yns8\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d74184e645b9.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1080,\"height\":1270}},\"subContentId\":\"7eaf0410-f782-45a8-b517-aea0cf1cb084\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/wDBCjhxP8mGR1yns8\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":48.01670146137787,\"y\":65.979381443298976,\"width\":37.369519832985389,\"height\":32.989690721649488,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/V5BaUALdLjTrnmTv7\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7418c70951f.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1600,\"height\":715}},\"subContentId\":\"f74ee191-1c2d-4948-9689-5a87c615ecb3\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/V5BaUALdLjTrnmTv7\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":2.0446742268041236,\"width\":97.912317327766175,\"height\":14.020618556701033,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span><strong>Vel\\u00e1zquez<\\\/strong> \\u2013 hiszpa\\u0144ski malarz, przedstawiciel baroku, portrecista, nadworny malarz kr\\u00f3la Filipa IV. Najs\\u0142ynniejszy obraz <em>Las Meninas, <\\\/em>w kt\\u00f3rym opr\\u00f3cz infantek sportretowa\\u0142 samego siebie. Jego dzie\\u0142a mozna podziwia\\u0107 w Museo del Prado.<\\\/span><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"b94af665-aa30-4715-ac75-8d07346cd5c4\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":15.657620041753653,\"y\":12.371134020618557,\"width\":15.44885177453027,\"height\":37.52577319587629,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/PgjAz5hL54wnsTeX8\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7419cf44937.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":203,\"height\":249}},\"subContentId\":\"08cf5ee7-3d8a-416d-8dab-8bc746b4382c\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/PgjAz5hL54wnsTeX8\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":40.709812108559504,\"y\":12.364268041237114,\"width\":36.325678496868477,\"height\":37.52577319587629,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/cDXbhTWSu2EqTSLS7\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d741a3fb7399.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1200,\"height\":630}},\"subContentId\":\"74e8f7db-4932-4b76-b231-e52796d89dca\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/cDXbhTWSu2EqTSLS7\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":53.608247422680414,\"width\":96.868475991649262,\"height\":11.958762886597938,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Miguel de Cervantes<\\\/strong> - pisarz, dramaturg, poeta, autor <em>Don Quijote de la Mancha<\\\/em>, uwa\\u017cany za ojca nowo\\u017cytnego hiszpa\\u0144skiego.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"07375684-692b-4fad-9f52-f96f93eca75f\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":26.096033402922757,\"y\":59.486991709813147,\"width\":17.347575895644542,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/GvUe24hE9SjJTKWe9\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d741bb5d618f.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":771,\"height\":900}},\"subContentId\":\"4a7dcf99-761c-4bb6-a4d6-f8c708dd9d01\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/GvUe24hE9SjJTKWe9\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":43.841336116910227,\"y\":78.350515463917532,\"width\":39.979123173277664,\"height\":5.7731958762886606,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Autorem szkicu jest Picasso.<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"ad345daf-0331-4ab2-83ac-b7038fd5f447\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":2.0515463917525771,\"width\":94.780793319415451,\"height\":14.020618556701033,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Pedro Almod\\u00f3var<\\\/strong> - najwybitniejszy hiszpa\\u0144ski re\\u017cyser, zdobywca dw\\u00f3ch Oskar\\u00f3w i wielu nagr\\u00f3d Goya (hiszpa\\u0144ski Oskar), tw\\u00f3rca takich film\\u00f3w jak: <em>Wszystko o mojej matce<\\\/em>, <em>Porozmawiaj z ni\\u0105<\\\/em> czy <em>Sk\\u00f3ra, w kt\\u00f3rej \\u017cyj\\u0119. <\\\/em>W jego filmach debiutowali m.in. Antonio Banderas, Javier Bardem i Pen\\u00e9lope Cruz. <a href=\\\"https:\\\/\\\/pl.wikipedia.org\\\/wiki\\\/Pedro_Almod%C3%B3var\\\" target=\\\"_blank\\\">wi\\u0119cej<\\\/a><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"5240ef3f-9b17-4066-9d18-2105ac062ae7\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":4.1753653444676413,\"y\":16.494845360824744,\"width\":15.187566445603199,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/4n4kgqMqp5cKAzuXA\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d741d17862a0.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":297,\"height\":396}},\"subContentId\":\"f69991b6-b4af-4b86-8fa8-7d694235cb15\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/4n4kgqMqp5cKAzuXA\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":27.139874739039666,\"y\":16.494845360824744,\"width\":16.238039791424089,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/ZLmxZixF3G6Vm8898\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d741d852f9e2.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1283,\"height\":1600}},\"subContentId\":\"8514ddf9-244b-4e0f-9aa4-3eb791fd6c64\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/ZLmxZixF3G6Vm8898\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":50.104384133611688,\"y\":16.494845360824744,\"width\":14.238343542752999,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/pW5gSqNdWo2uvd7n7\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d741de641118.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":675,\"height\":960}},\"subContentId\":\"1e15175a-b5ca-40c7-8345-5a50d921ddcd\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/pW5gSqNdWo2uvd7n7\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":72.025052192066809,\"y\":16.494845360824744,\"width\":13.929553633112707,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/fcrwvg7Rist6cHNw9\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d741e38d3526.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":800,\"height\":1163}},\"subContentId\":\"6400e2cf-3b87-4a6c-883f-eb7302feb8cc\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/fcrwvg7Rist6cHNw9\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":59.793814432989699,\"width\":84.34237995824634,\"height\":11.958762886597938,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span><strong>Rafael Nadal<\\\/strong> \\u2013 hiszpa\\u0144ski tenisista, aktualnie drugi w rankingu ATP World Tour, uwa\\u017cany za jednego z najwybitniejszych zawodnik\\u00f3w w historii dyscypliny.&nbsp;<\\\/span><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"29afa8cd-2c7c-433a-860c-81423637f74f\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":61.586638830897705,\"y\":65.979381443298976,\"width\":24.843423799582464,\"height\":31.134020618556704,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/jxjRxWMqDT25DEpy5\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d742099a5581.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":960,\"height\":608}},\"subContentId\":\"e3324e40-abb0-44fd-a3dc-a0b1b088bc74\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/jxjRxWMqDT25DEpy5\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":4.1134020618556697,\"width\":95.824634655532364,\"height\":11.958762886597938,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span><strong>Frida Kahlo<\\\/strong> \\u2013 meksyka\\u0144ska malarka, s\\u0142yn\\u0105ca z autoportret\\u00f3w. W 2002 nakr\\u0119cony zosta\\u0142 film biograficzny <\\\/span> <span class=\\\"st\\\">przedstawiaj\\u0105cy \\u017cycie i tw\\u00f3rczo\\u015b\\u0107<\\\/span> artystki, g\\u0142\\u00f3wn\\u0105 rol\\u0119 zagra\\u0142a Salma Hayek (r\\u00f3wnie\\u017c z Meksyku).<span>&nbsp;<\\\/span><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"0a385ff4-a0bd-4317-a0a5-2baf757101af\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":8.3507306889352826,\"y\":14.43298969072165,\"width\":20.250088594137598,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/ccY5rD9PeBjB5J6B8\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7422806243b.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":335,\"height\":335}},\"subContentId\":\"28b86b8b-1786-42cd-938d-6591f193997d\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/ccY5rD9PeBjB5J6B8\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":38.622129436325679,\"y\":14.43298969072165,\"width\":15.768890281670645,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/gZwHKbs4dnufSJ3k6\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d7422fc709a5.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1024,\"height\":1315}},\"subContentId\":\"04432b20-90c3-4587-a404-1b0a805566b1\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/gZwHKbs4dnufSJ3k6\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":61.586638830897705,\"y\":14.43298969072165,\"width\":15.536942128384329,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/orGEzgKNA2twH2Mb9\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d74234e5ea2a.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":567,\"height\":739}},\"subContentId\":\"1b2ce2c7-48f4-4bbd-a444-db7f81d8f6b4\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/orGEzgKNA2twH2Mb9\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":59.577319587628864,\"width\":96.868475991649262,\"height\":9.8969072164948457,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span><strong>Shakira<\\\/strong> \\u2013 kolumbijska piosenkarka, autorka tekst\\u00f3w, tancerka, producentka muzyczna, \\u017cona Gerarda <\\\/span><span>Piqu\\u00e9, pi\\u0142karza FC Barcelona.<\\\/span><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"05c85c30-29fa-4783-8fd5-ba0cb61ed104\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":36.534446764091861,\"y\":65.979381443298976,\"width\":23.799582463465551,\"height\":31.134020618556704,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/o6rc1xHA4uerE1W4A\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d74248f8abaa.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":636,\"height\":421}},\"subContentId\":\"ce5e7f3c-3e4f-4cf1-9b86-a2e26863e813\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/o6rc1xHA4uerE1W4A\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":2.0481092783505153,\"width\":95.824634655532364,\"height\":9.8969072164948457,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><strong>Carlos Santana<\\\/strong> <span>\\u2013 meksyka\\u0144ski muzyk, gitarzysta rockowy i jazzowy. Autor takich hit\\u00f3w jak <em>Oye Como Va<\\\/em> <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=J7ATTjg7tpE\\\" target=\\\"_blank\\\">pos\\u0142uchaj<\\\/a> czy<em> Coraz\\u00f3n Espinado<\\\/em> <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=t6omUxqhG78\\\" target=\\\"_blank\\\">pos\\u0142uchaj<\\\/a>.<\\\/span><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"c4168f81-42e0-4063-8262-569554d38227\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":53.235908141962419,\"y\":8.247422680412372,\"width\":13.28309382782121,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/YLMqhJGA6TWMTUG88\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d74a251b35d1.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":551,\"height\":840}},\"subContentId\":\"ed00125d-fada-4ad7-b2d4-eb4d890a3dfb\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/YLMqhJGA6TWMTUG88\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":53.608247422680414,\"width\":97.912317327766175,\"height\":11.958762886597938,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span><strong>Lionel Messi<\\\/strong> \\u2013 argenty\\u0144ski pi\\u0142karz wyst\\u0119puj\\u0105cy na pozycji pomocnika lub napastnika, kapitan dru\\u017cyny FC Barcelona w kt\\u00f3rej gra od samego pocz\\u0105tku swojej pi\\u0142karskiej kariery, trzeci najbardziej warto\\u015bciowy pi\\u0142karz na \\u015bwiecie.&nbsp;<\\\/span><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"91c266cd-3b0e-4f34-bd46-6b8d41415687\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"},{\"x\":45.929018789144052,\"y\":63.917525773195884,\"width\":32.150313152400834,\"height\":34.845360824742272,\"action\":{\"library\":\"H5P.Image 1.1\",\"params\":{\"contentName\":\"Obraz\",\"alt\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/z8Tf87HfDhSArWke6\",\"file\":{\"path\":\"images\\\/file-5d74a5d0abb57.jpg\",\"mime\":\"image\\\/jpeg\",\"copyright\":{\"license\":\"U\"},\"width\":1200,\"height\":660}},\"subContentId\":\"c63ae5b9-3407-482e-b890-b056db7809e7\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Image\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Image\",\"source\":\"https:\\\/\\\/images.app.goo.gl\\\/z8Tf87HfDhSArWke6\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":40.709812108559497,\"y\":47.422680412371136,\"width\":16.492693110647181,\"height\":9.8969072164948457,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span style=\\\"font-size:1.25em;\\\"><strong>Ciekawostki<\\\/strong><\\\/span><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"6d0141fe-b18f-488b-b830-a6c75163172e\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":2.0549835051546395,\"width\":97.912317327766175,\"height\":96.494845360824755,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>- <strong>\\u00a1Hola!<\\\/strong> - to najbardziej uniwersalne powitanie, mo\\u017cna go u\\u017cywa\\u0107 witaj\\u0105c si\\u0119 ze znajomymi jak r\\u00f3wnie\\u017c wchodz\\u0105c do baru czy sklepu.<\\\/p>\\n\\n<p>-<strong> <\\\/strong>Dos besos - Hiszpanie na powitanie czy po\\u017cegnanie daj\\u0105 sobie 2 poca\\u0142unki w policzki (nie 3)<\\\/p>\\n\\n<p><span><strong>- <\\\/strong>Hiszpanie w trakcie popo\\u0142udniowej drzemki (siesta) nie k\\u0142\\u0105d\\u0105 si\\u0119 do \\u0142\\u00f3\\u017cka, wypoczywaj\\u0105 na fotelu lub kanapie.<\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p><span>- Hiszpanie bardzo rzadko jedz\\u0105 \\u015bniadanie w domu, zazwyczaj w barze, kt\\u00f3rych jest oko\\u0142o 250.000, najwi\\u0119cej na \\u015bwiecie.<\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p><span>- W barach pomi\\u0119dzy stolikami na pod\\u0142odze zwykle le\\u017cy sporo zu\\u017cytych serwetek i wyka\\u0142aczek, nikt si\\u0119 tym nie przejmuje. Taki ba\\u0142agan \\u015bwiadczy o popularno\\u015bci lokalu.<\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p><span>- Hiszpa\\u0144ska kuchnia jest uwa\\u017cana za jedn\\u0105 z najzdrowszych na \\u015bwiecie.<\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p><span>- Hiszpania jest najwi\\u0119kszym producentem oliwy z oliwek na \\u015bwiecie.<\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p>- Hiszpanie maj\\u0105 podw\\u00f3jne nazwiska: pierwsze otrzymuje si\\u0119 po ojcu, a drugie \\u2013 po matce.<\\\/p>\\n\\n<p><span>- W Hiszpanii wszystkie filmy i seriale obcoj\\u0119zyczne s\\u0105 dubbingowane. Za czas\\u00f3w genera\\u0142a Franco cenzurowano w ten spos\\u00f3b filmy.<\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"a3177766-b942-41f6-bb4f-74e9570715dc\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":1.0438413361169103,\"y\":2.0515463917525771,\"width\":98.747390396659711,\"height\":82.268041237113408,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p><span>- Hiszpanie wymy\\u015blili mopa, pi\\u0142karzyki, lizaka, scyzoryk i gitar\\u0119.<\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p><span>- Altamira - jaskinia w kt\\u00f3rej znajduj\\u0105 si\\u0119 najstarsze zachowane malowid\\u0142a cz\\u0142owieka <\\\/span> <span class=\\\"st\\\">(oko\\u0142o 35000 do 11000 lat p.n.e.)<\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p><span class=\\\"st\\\">- Najs\\u0142ynniejszy dzwonek wykorzystywany w telefonii kom\\u00f3rkowej to fragment utworu <em>Wielki Walc<\\\/em> hiszpa\\u0144skiego kompozytora Francisco T<\\\/span>\\u00e1<span class=\\\"st\\\">rregi. <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=sKusTj2LiPE\\\" target=\\\"_blank\\\">Pos\\u0142uchaj<\\\/a>, motyw pojawia si\\u0119 oko\\u0142o 23 sekundy. <\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p><span class=\\\"st\\\">- W Sylwestra w trakcie \\u015bwi\\u0119towania nadej\\u015bcia Nowego Roku, o p\\u00f3lnocy trzeba zje\\u015b\\u0107 jedno winogrono na uderzenie zegara. Przynosi szcz\\u0119scie.<\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p><span class=\\\"st\\\">- W adresie zamieszkania podaje si\\u0119 pi\\u0119tro, mieszkania na ka\\u017cdym pi\\u0119trze s\\u0105 oznaczone A, B, C (<\\\/span><span>c\\\/Serrano 2, 4\\u00baB - ulica Serrano 2, 4 pi\\u0119tro, <\\\/span>mieszkanie B).<\\\/p>\\n\\n<p><span>- Makiety czarnych byk\\u00f3w stoj\\u0105cy przy autostradach to nie znak, \\u017ce jeste\\u015bmy w Hiszpanii, to reklama firmy Osborne zajmuj\\u0105cej si\\u0119 prokukcj\\u0105 alkoholu.<\\\/span><\\\/p>\\n\\n<p>&nbsp;<\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"60523ba1-d9d2-4a51-a1fa-20b6c7559fe5\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Bez tytu\\u0142u Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}},{\"elements\":[{\"x\":2.0876826722338206,\"y\":6.1855670103092786,\"width\":40,\"height\":40,\"action\":{\"library\":\"H5P.AdvancedText 1.1\",\"params\":{\"text\":\"<p>Zdjecia pochodz\\u0105 z:<\\\/p>\\n\\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/pixabay.com\\\/pl\\\/\\\" target=\\\"_blank\\\">pixabay<\\\/a><\\\/p>\\n\\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/pl.freepik.com\\\/\\\" target=\\\"_blank\\\">freepik<\\\/a><\\\/p>\\n\\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/pl.wikipedia.org\\\/wiki\\\/Wikipedia:Strona_g%C5%82%C3%B3wna\\\" target=\\\"_blank\\\">wikipedia<\\\/a><\\\/p>\\n\"},\"subContentId\":\"3838c8da-3d74-4e3b-8ce7-f598f65fdad0\",\"metadata\":{\"contentType\":\"Text\",\"license\":\"U\",\"title\":\"Sin t\\u00edtulo Text\"}},\"alwaysDisplayComments\":false,\"backgroundOpacity\":0,\"displayAsButton\":false,\"buttonSize\":\"big\",\"goToSlideType\":\"specified\",\"invisible\":false,\"solution\":\"\"}],\"slideBackgroundSelector\":{}}],\"keywordListEnabled\":true,\"globalBackgroundSelector\":{\"fillGlobalBackground\":\"#fdfafa\"},\"keywordListAlwaysShow\":false,\"keywordListAutoHide\":false,\"keywordListOpacity\":90},\"override\":{\"activeSurface\":false,\"hideSummarySlide\":false,\"enablePrintButton\":false,\"social\":{\"showFacebookShare\":false,\"facebookShare\":{\"url\":\"@currentpageurl\",\"quote\":\"I scored @score out of @maxScore on a task at @currentpageurl.\"},\"showTwitterShare\":false,\"twitterShare\":{\"statement\":\"I scored @score out of @maxScore on a task at @currentpageurl.\",\"url\":\"@currentpageurl\",\"hashtags\":\"h5p, course\"},\"showGoogleShare\":false,\"googleShareUrl\":\"@currentpageurl\"}},\"l10n\":{\"slide\":\"Slide\",\"score\":\"Score\",\"yourScore\":\"Your Score\",\"maxScore\":\"Max Score\",\"total\":\"Total\",\"totalScore\":\"Total Score\",\"showSolutions\":\"Show solutions\",\"retry\":\"Retry\",\"exportAnswers\":\"Export text\",\"hideKeywords\":\"Hide keywords list\",\"showKeywords\":\"Show keywords list\",\"fullscreen\":\"Fullscreen\",\"exitFullscreen\":\"Exit fullscreen\",\"prevSlide\":\"Previous slide\",\"nextSlide\":\"Next slide\",\"currentSlide\":\"Current slide\",\"lastSlide\":\"Last slide\",\"solutionModeTitle\":\"Exit solution mode\",\"solutionModeText\":\"Solution Mode\",\"summaryMultipleTaskText\":\"Multiple tasks\",\"scoreMessage\":\"You achieved:\",\"shareFacebook\":\"Share on Facebook\",\"shareTwitter\":\"Share on Twitter\",\"shareGoogle\":\"Share on Google+\",\"summary\":\"Summary\",\"solutionsButtonTitle\":\"Show comments\",\"printTitle\":\"Print\",\"printIngress\":\"How would you like to print this presentation?\",\"printAllSlides\":\"Print all slides\",\"printCurrentSlide\":\"Print current slide\",\"noTitle\":\"No title\",\"accessibilitySlideNavigationExplanation\":\"Use left and right arrow to change slide in that direction whenever canvas is selected.\",\"accessibilityCanvasLabel\":\"Presentation canvas. Use left and right arrow to move between slides.\",\"containsNotCompleted\":\"@slideName contains not completed interaction\",\"containsCompleted\":\"@slideName contains completed interaction\",\"slideCount\":\"Slide @index of @total\",\"containsOnlyCorrect\":\"@slideName only has correct answers\",\"containsIncorrectAnswers\":\"@slideName has incorrect answers\",\"shareResult\":\"Share Result\",\"accessibilityTotalScore\":\"You got @score of @maxScore points in total\"}}","fullScreen":"1","exportUrl":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/pluginfile.php\/742212\/mod_hvp\/exports\/que-es-espana-134.h5p","embedCode":"<iframe src=\"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/mod\/hvp\/embed.php?id=321390\" width=\":w\" height=\":h\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>","resizeCode":"<script src=\"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/mod\/hvp\/library\/js\/h5p-resizer.js\" charset=\"UTF-8\"><\/script>","title":"El mundo hispanohablante |1.1| Actividad preparatoria. Presentaci\u00f3n","displayOptions":{"frame":true,"export":true,"embed":true,"copyright":false,"icon":true,"copy":false},"url":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/mod\/hvp\/view.php?id=321390","contentUrl":"https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/pluginfile.php\/742212\/mod_hvp\/content\/134","metadata":{"title":"El mundo hispanohablante |1.1| Actividad preparatoria. Presentaci\u00f3n","license":"U"},"contentUserData":[{"state":"{}"}],"scripts":["https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/pluginfile.php\/1\/mod_hvp\/cachedassets\/253b41060b109d7524873f65876001a806bb92ed.js"],"styles":["https:\/\/e-uczelnia.uek.krakow.pl\/pluginfile.php\/1\/mod_hvp\/cachedassets\/253b41060b109d7524873f65876001a806bb92ed.css"]}}};
//]]>
</script>
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <!-- Google web fonts -->
    <link href="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/css" rel="stylesheet">

<script type="text/javascript" charset="utf-8" async="" data-requirecontext="_" data-requiremodule="core/first" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/requirejs.php"></script><script type="text/x-mathjax-config">
MathJax.Hub.Config({
    config: ["Accessible.js", "Safe.js"],
    errorSettings: { message: ["!"] },
    skipStartupTypeset: true,
    messageStyle: "none"
});
</script><script type="text/javascript" charset="utf-8" async="" data-requirecontext="_" data-requiremodule="core/event" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/requirejs(1).php"></script><script type="text/javascript" charset="utf-8" async="" data-requirecontext="_" data-requiremodule="jquery" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/javascript.php"></script></head>

<body id="page-mod-hvp-view" class="format-grid  path-mod path-mod-hvp chrome dir-ltr lang-pl yui-skin-sam yui3-skin-sam e-uczelnia-uek-krakow-pl pagelayout-incourse course-9793 context-742212 cmid-321390 category-1022 columns3 has-region-side-pre has-region-side-post used-region-side-pre empty-region-side-post sidebar-enabled  blockstyle-02 jsenabled">

<div>
    <a class="sr-only sr-only-focusable" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#maincontent">Przejdź do głównej zawartości</a>
</div><script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/combo(7)"></script><div id="yui3-css-stamp" style="position: absolute !important; visibility: hidden !important" class=""></div><script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/jquery-3.2.1.js.pobrany plik"></script>
<script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/javascript(1).php"></script>
<script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/jquery.js.pobrany plik"></script>
<script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/h5p.js.pobrany plik"></script>
<script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/h5p-event-dispatcher.js.pobrany plik"></script>
<script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/h5p-x-api-event.js.pobrany plik"></script>
<script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/h5p-x-api.js.pobrany plik"></script>
<script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/h5p-content-type.js.pobrany plik"></script>
<script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/h5p-confirmation-dialog.js.pobrany plik"></script>
<script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/h5p-action-bar.js.pobrany plik"></script>
<script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/request-queue.js.pobrany plik"></script>
<script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/xapi-collector.js.pobrany plik"></script>
<script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/javascript(2).php"></script>
<script type="text/javascript">
//<![CDATA[
document.body.className += ' jsenabled';
//]]>
</script>


<div id="sidebar" class="">
	<aside id="block-region-side-pre" class="block-region" data-blockregion="side-pre" data-droptarget="1"><a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#sb-2" class="sr-only sr-only-focusable">Pomiń Nawigacja</a>

<section id="inst4" class=" block_navigation block  card mb-3" role="navigation" data-block="navigation" aria-labelledby="instance-4-header">

    <div class="card-body p-3">

            <h5 id="instance-4-header" class="card-title d-inline">Nawigacja</h5>


        <div class="card-text content mt-3">
            <ul class="block_tree list" role="tree" data-ajax-loader="block_navigation/nav_loader"><li class="type_unknown depth_1 contains_branch" aria-labelledby="label_1_1" tabindex="-1"><p class="tree_item branch navigation_node" role="treeitem" aria-expanded="true" aria-owns="random5db5c901e86491_group" data-collapsible="false" tabindex="0" aria-selected="true"><a tabindex="-1" id="label_1_1" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/">Strona główna</a></p><ul id="random5db5c901e86491_group" role="group" tabindex="-1"><li class="type_setting depth_2 item_with_icon" aria-labelledby="label_2_2" tabindex="-1"><p class="tree_item hasicon" role="treeitem" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_2_2" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/my/"><img class="icon navicon" alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/dashboard.svg" tabindex="-1"><span class="item-content-wrap" tabindex="-1">Kokpit</span></a></p></li><li class="type_course depth_2 contains_branch" aria-labelledby="label_2_3" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" aria-expanded="false" aria-owns="random5db5c901e86493_group" tabindex="-1" aria-selected="false"><span tabindex="-1" id="label_2_3" title="e-Uczelnia UEK">Strony</span></p><ul id="random5db5c901e86493_group" role="group" aria-hidden="true" tabindex="-1"><li class="type_custom depth_3 item_with_icon" aria-labelledby="label_3_5" tabindex="-1"><p class="tree_item hasicon" role="treeitem" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_3_5" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/calendar/view.php?view=month&amp;course=9793"><img class="icon navicon" alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/calendar.svg" tabindex="-1"><span class="item-content-wrap" tabindex="-1">Kalendarz</span></a></p></li></ul></li><li class="type_system depth_2 contains_branch" aria-labelledby="label_2_10" tabindex="-1"><p class="tree_item branch canexpand" role="treeitem" aria-expanded="true" aria-owns="random5db5c901e86495_group" tabindex="-1" aria-selected="false"><span tabindex="-1" id="label_2_10">Moje kursy</span></p><ul id="random5db5c901e86495_group" role="group" tabindex="-1"><li class="type_course depth_3 contains_branch" aria-labelledby="label_3_11" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" id="expandable_branch_20_9923" aria-expanded="false" data-requires-ajax="true" data-loaded="false" data-node-id="expandable_branch_20_9923" data-node-key="9923" data-node-type="20" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_3_11" title=" Elektroniczna Wymiana Danych" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=9923">EDI</a></p></li><li class="type_course depth_3 contains_branch" aria-labelledby="label_3_12" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" id="expandable_branch_20_9922" aria-expanded="false" data-requires-ajax="true" data-loaded="false" data-node-id="expandable_branch_20_9922" data-node-key="9922" data-node-type="20" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_3_12" title=" Pracowania programowania 1" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=9922">PP-1</a></p></li><li class="type_course depth_3 contains_branch" aria-labelledby="label_3_13" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" id="expandable_branch_20_9939" aria-expanded="false" data-requires-ajax="true" data-loaded="false" data-node-id="expandable_branch_20_9939" data-node-key="9939" data-node-type="20" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_3_13" title="2019/2020 Teoretyczne podstawy informatyki" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=9939">19/20TPI</a></p></li><li class="type_course depth_3 contains_branch" aria-labelledby="label_3_14" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" id="expandable_branch_20_1611" aria-expanded="false" data-requires-ajax="true" data-loaded="false" data-node-id="expandable_branch_20_1611" data-node-key="1611" data-node-type="20" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_3_14" title="Architektura systemów komputerowych" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1611">ASK</a></p></li><li class="type_course depth_3 contains_branch" aria-labelledby="label_3_15" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" id="expandable_branch_20_6365" aria-expanded="false" data-requires-ajax="true" data-loaded="false" data-node-id="expandable_branch_20_6365" data-node-key="6365" data-node-type="20" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_3_15" title="English C1+ Year 1 Group 4 (Kurpiel)" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=6365">English C1+ Year 1 Group 4 (Kurpiel)</a></p></li><li class="type_course depth_3 contains_branch" aria-labelledby="label_3_16" tabindex="-1"><p class="tree_item branch canexpand" role="treeitem" aria-expanded="true" aria-owns="random5db5c901e86496_group" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_3_16" title="Español de los negocios | A1 | 1 SEM | Kraków/studia stacjonarne/2019-2020 Joanna Orłowska" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=9793">Edln|A1|1SEM|Kr/ss/2019-2020 JO</a></p><ul id="random5db5c901e86496_group" role="group" tabindex="-1"><li class="type_container depth_4 contains_branch" aria-labelledby="label_4_17" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" aria-expanded="false" aria-owns="random5db5c901e86497_group" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_4_17" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/user/index.php?id=9793">Uczestnicy</a></p><ul id="random5db5c901e86497_group" role="group" aria-hidden="true" tabindex="-1"><li class="type_user depth_5 item_with_icon" aria-labelledby="label_5_18" tabindex="-1"><p class="tree_item hasicon" role="treeitem" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_5_18" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/user/view.php?id=133984&amp;course=9793"><img class="icon navicon" alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/navigationitem.svg" tabindex="-1"><span class="item-content-wrap" tabindex="-1">Bassara Kacper</span></a></p></li></ul></li><li class="type_setting depth_4 item_with_icon" aria-labelledby="label_4_19" tabindex="-1"><p class="tree_item hasicon" role="treeitem" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_4_19" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/admin/tool/lp/coursecompetencies.php?courseid=9793"><img class="icon navicon" alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/competencies.svg" tabindex="-1"><span class="item-content-wrap" tabindex="-1">Kompetencje</span></a></p></li><li class="type_setting depth_4 item_with_icon" aria-labelledby="label_4_20" tabindex="-1"><p class="tree_item hasicon" role="treeitem" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_4_20" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/grade/report/index.php?id=9793"><img class="icon navicon" alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/grades.svg" tabindex="-1"><span class="item-content-wrap" tabindex="-1">Oceny</span></a></p></li><li class="type_structure depth_4 contains_branch" aria-labelledby="label_4_21" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" id="expandable_branch_30_88952" aria-expanded="false" data-requires-ajax="true" data-loaded="false" data-node-id="expandable_branch_30_88952" data-node-key="88952" data-node-type="30" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_4_21" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=9793#section-0">Español de los negocios | A1 | 1 SEM | Kraków/stud...</a></p></li><li class="type_structure depth_4 contains_branch" aria-labelledby="label_4_22" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" aria-expanded="true" aria-owns="random5db5c901e864911_group" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_4_22" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=9793#section-1">SEMESTRE I | Módulo 1 | CULTURA (14–27.10.2019)</a></p><ul id="random5db5c901e864911_group" role="group" tabindex="-1"><li class="type_activity depth_5 item_with_icon current_branch" aria-labelledby="label_5_24" tabindex="-1"><p class="tree_item hasicon active_tree_node" role="treeitem" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_5_24" title="Interactive Content" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390"><img class="icon navicon" alt="Interactive Content" title="Interactive Content" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/icon.svg" tabindex="-1"><span class="item-content-wrap" tabindex="-1">El mundo hispanohablante |1.1| Actividad preparato...</span></a></p></li><li class="type_activity depth_5 item_with_icon" aria-labelledby="label_5_26" tabindex="-1"><p class="tree_item hasicon" role="treeitem" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_5_26" title="Test (Quiz)" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/quiz/view.php?id=321392"><img class="icon navicon" alt="Test (Quiz)" title="Test (Quiz)" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/icon(1).svg" tabindex="-1"><span class="item-content-wrap" tabindex="-1">Quiz 1 | Cultura</span></a></p></li></ul></li><li class="type_structure depth_4 contains_branch" aria-labelledby="label_4_27" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" id="expandable_branch_30_88954" aria-expanded="false" data-requires-ajax="true" data-loaded="false" data-node-id="expandable_branch_30_88954" data-node-key="88954" data-node-type="30" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_4_27" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=9793#section-2">SEMESTRE I | Módulo 2 | NÚMEROS  (18.11–01.12.2019)</a></p></li><li class="type_structure depth_4 contains_branch" aria-labelledby="label_4_28" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" id="expandable_branch_30_88955" aria-expanded="false" data-requires-ajax="true" data-loaded="false" data-node-id="expandable_branch_30_88955" data-node-key="88955" data-node-type="30" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_4_28" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=9793#section-3">SEMESTRE I | Módulo 3 | VERBOS REGULARES E IRREGUL...</a></p></li><li class="type_structure depth_4 contains_branch" aria-labelledby="label_4_29" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" id="expandable_branch_30_89108" aria-expanded="false" data-requires-ajax="true" data-loaded="false" data-node-id="expandable_branch_30_89108" data-node-key="89108" data-node-type="30" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_4_29" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=9793#section-4">Mis materiales</a></p></li></ul></li><li class="type_course depth_3 contains_branch" aria-labelledby="label_3_30" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" id="expandable_branch_20_114" aria-expanded="false" data-requires-ajax="true" data-loaded="false" data-node-id="expandable_branch_20_114" data-node-key="114" data-node-type="20" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_3_30" title="e-Wizytówka: Marta Kornafel" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=114">M.Kornafel-Wizytowka</a></p></li><li class="type_course depth_3 contains_branch" aria-labelledby="label_3_31" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" id="expandable_branch_20_8377" aria-expanded="false" data-requires-ajax="true" data-loaded="false" data-node-id="expandable_branch_20_8377" data-node-key="8377" data-node-type="20" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_3_31" title="Szkolenie BHP dla studentów I roku (2019/2020)" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=8377">Szkolenie BHP dla studentów (2019/2020)</a></p></li><li class="type_course depth_3 contains_branch" aria-labelledby="label_3_32" tabindex="-1"><p class="tree_item branch" role="treeitem" id="expandable_branch_20_5783" aria-expanded="false" data-requires-ajax="true" data-loaded="false" data-node-id="expandable_branch_20_5783" data-node-key="5783" data-node-type="20" tabindex="-1" aria-selected="false"><a tabindex="-1" id="label_3_32" title="Wprowadzenie do matematyki" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=5783">MK-Wprow</a></p></li></ul></li></ul></li></ul>
            <div class="footer"></div>
            
        </div>

    </div>

</section>

  <span id="sb-2"></span></aside>    <div id="sidebar-btn"><span></span><span></span><span></span></div>
</div>

<div id="wrapper">



<header id="page-header" class="clearfix">              	
		<div class="container-fluid">    
	<div class="row-fluid">

				<div class="span6">
			<div class="logo-header">
				<a class="logo" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/" title="Strona główna">
					<img src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/logo-e-Uczelnia.png" class="img-responsive" alt="logo">				</a>
			</div>
		</div>
		      	

		<div class="span6 login-header">
			<div class="profileblock">

				<div id="loggedin-user"><div class="float-right popover-region collapsed">
    <a id="message-drawer-toggle-5db5c902464cf5db5c901e864915" class="nav-link d-inline-block popover-region-toggle position-relative" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#" role="button">
        <img class="icon " alt="Przełącz menu wiadomości" title="Przełącz menu wiadomości" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/message.svg">
        <div class="count-container hidden" data-region="count-container" aria-label="Masz 0 nieprzeczytanych rozmów">0</div>
    </a>
</div><div class="popover-region collapsed popover-region-notifications" id="nav-notification-popover-container" data-userid="133984" data-region="popover-region">
    <div class="popover-region-toggle nav-link" data-region="popover-region-toggle" role="button" aria-controls="popover-region-container-5db5c902493815db5c901e864916" aria-haspopup="true" aria-label="Wyświetl okno bez nowych powiadomień" tabindex="0">
                <img class="icon " alt="Przełącz menu powiadomień" title="Przełącz menu powiadomień" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/notifications.svg">
        <div class="count-container hidden" data-region="count-container" aria-label="Masz 0 nieprzeczytanych powiadomień">0</div>

    </div>
    <div id="popover-region-container-5db5c902493815db5c901e864916" class="popover-region-container" data-region="popover-region-container" aria-expanded="false" aria-hidden="true" aria-label="Okno powiadomiemia" role="region">
        <div class="popover-region-header-container">
            <h3 class="popover-region-header-text" data-region="popover-region-header-text">Powiadomienia</h3>
            <div class="popover-region-header-actions" data-region="popover-region-header-actions">        <a class="mark-all-read-button" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#" title="Oznacz wszystko jako przeczytane" data-action="mark-all-read" role="button">
            <span class="normal-icon"><img class="icon " alt="Oznacz wszystko jako przeczytane" title="Oznacz wszystko jako przeczytane" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/markasread.svg"></span>
            <span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
        </a>
        <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/message/notificationpreferences.php?userid=133984" title="Preferencje powiadomień">
            <img class="icon " alt="Preferencje powiadomień" title="Preferencje powiadomień" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/settings.svg">
        </a>
</div>
        </div>
        <div class="popover-region-content-container" data-region="popover-region-content-container">
            <div class="popover-region-content" data-region="popover-region-content">
                        <div class="all-notifications" data-region="all-notifications" role="log" aria-busy="false" aria-atomic="false" aria-relevant="additions"></div>
        <div class="empty-message" tabindex="0" data-region="empty-message">Nie masz powiadomień</div>

            </div>
            <span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
        </div>
                <a class="see-all-link" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/message/output/popup/notifications.php">
                    <div class="popover-region-footer-container">
                        <div class="popover-region-seeall-text">Wyświetl wszystko</div>
                    </div>
                </a>
    </div>
</div><div class="usermenu"><div class="action-menu moodle-actionmenu nowrap-items d-inline" id="action-menu-0" data-enhance="moodle-core-actionmenu">

        <div class="menubar d-flex " id="action-menu-0-menubar" role="menubar">

            


                <div class="action-menu-trigger">
                    <div class="dropdown">
                        <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#" tabindex="0" class=" dropdown-toggle icon-no-margin" id="dropdown-0" aria-label="Menu użytkownika" data-toggle="dropdown" role="button" aria-haspopup="true" aria-expanded="false" aria-controls="action-menu-0-menu">
                            
                            <span class="userbutton"><span class="usertext mr-1">Bassara Kacper</span><span class="avatars"><span class="avatar current"><img src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/f2.png" class="userpicture defaultuserpic" width="35" height="35" role="presentation" aria-hidden="true"></span></span></span>
                                
                            <b class="caret"></b>
                        </a>
                            <div class="dropdown-menu dropdown-menu-right menu  align-tr-br" id="action-menu-0-menu" data-rel="menu-content" aria-labelledby="action-menu-toggle-0" role="menu" data-align="tr-br">
                                        <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/my/" class="dropdown-item menu-action" role="menuitem" data-title="mymoodle,admin" aria-labelledby="actionmenuaction-1">
                                                <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/dashboard.svg">
                                            <span class="menu-action-text" id="actionmenuaction-1">
                                                Kokpit
                                            </span>
                                        </a>
                                        <div class="dropdown-divider" role="presentation"><span class="filler">&nbsp;</span></div>
                                        <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/user/profile.php?id=133984" class="dropdown-item menu-action" role="menuitem" data-title="profile,moodle" aria-labelledby="actionmenuaction-2">
                                                <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/user.svg">
                                            <span class="menu-action-text" id="actionmenuaction-2">
                                                Profil
                                            </span>
                                        </a>
                                        <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/grade/report/overview/index.php" class="dropdown-item menu-action" role="menuitem" data-title="grades,grades" aria-labelledby="actionmenuaction-3">
                                                <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/grades(1).svg">
                                            <span class="menu-action-text" id="actionmenuaction-3">
                                                Oceny
                                            </span>
                                        </a>
                                        <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/message/index.php" class="dropdown-item menu-action" role="menuitem" data-title="messages,message" aria-labelledby="actionmenuaction-4">
                                                <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/message.svg">
                                            <span class="menu-action-text" id="actionmenuaction-4">
                                                Wiadomości
                                            </span>
                                        </a>
                                        <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/user/preferences.php" class="dropdown-item menu-action" role="menuitem" data-title="preferences,moodle" aria-labelledby="actionmenuaction-5">
                                                <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/preferences.svg">
                                            <span class="menu-action-text" id="actionmenuaction-5">
                                                Preferencje
                                            </span>
                                        </a>
                                        <div class="dropdown-divider" role="presentation"><span class="filler">&nbsp;</span></div>
                                        <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/login/logout.php?sesskey=Q3jM75bBxX" class="dropdown-item menu-action" role="menuitem" data-title="logout,moodle" aria-labelledby="actionmenuaction-6">
                                                <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/logout.svg">
                                            <span class="menu-action-text" id="actionmenuaction-6">
                                                Wyloguj
                                            </span>
                                        </a>
                            </div>
                    </div>
                </div>

        </div>

</div></div><a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/user/view.php?id=133984&amp;course=9793"><img src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/f1.png" class="welcome_userpicture defaultuserpic" width="80" height="80" alt="Obraz Bassara Kacper" title="Obraz Bassara Kacper"></a></div>
						</div>
					</div>

				</div>
			</div>               
</header>
<header class="navbar">
    <nav class="navbar-inner">
        <div class="container-fluid">
            <a class="brand" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/">e-Uczelnia</a>            <a class="btn btn-navbar" data-toggle="collapse" data-target=".nav-collapse">
                <span class="icon-bar"></span>
                <span class="icon-bar"></span>
                <span class="icon-bar"></span>
            </a>
            <div class="nav-collapse collapse">
            	<ul class="nav">
                <ul class="nav"><li><a title="Mój Moodle" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/my/">Mój Moodle</a></li><li><a title="Aktualności" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1581">Aktualności</a></li><li><a title="Wszystkie kursy" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/">Wszystkie kursy</a></li><li class="dropdown"><a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#cm_submenu_1" class="dropdown-toggle" data-toggle="dropdown" title="Studenci">Studenci<b class="caret"></b></a><ul class="dropdown-menu"><li><a title="Potrzebuję pomocy" href="http://laboratorium.cel.uek.krakow.pl/helpdeska/student.php">Potrzebuję pomocy</a></li><li><a title="Szkolenie BHP" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=8377">Szkolenie BHP</a></li><li><a title="Szkolenie  biblioteczne" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/index.php?categoryid=955">Szkolenie  biblioteczne</a></li><li><a title="Antyplagiat - instrukcje" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1485">Antyplagiat - instrukcje</a></li><li><a title="Studium pedagogiczne" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/index.php?categoryid=1301">Studium pedagogiczne</a></li><li><a title="Podhalański Ośrodek Nauk Ekonomicznych (PONE)" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=8376">Podhalański Ośrodek Nauk Ekonomicznych (PONE)</a></li><li><a title="Comarch ERP Optima" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=2735">Comarch ERP Optima</a></li></ul></li><li class="dropdown"><a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=6907" class="dropdown-toggle" data-toggle="dropdown" title="Wykładowcy">Wykładowcy<b class="caret"></b></a><ul class="dropdown-menu"><li><a title="Potrzebuję pomocy" href="http://laboratorium.cel.uek.krakow.pl/helpdeska/wykladowca.php">Potrzebuję pomocy</a></li><li><a title="Café Moodle" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1518">Café Moodle</a></li><li><a title="e-Wizytówki" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1477">e-Wizytówki</a></li><li><a title="e-Konsultacje" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1478">e-Konsultacje</a></li><li><a title="e-Zajęcia" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1505">e-Zajęcia</a></li><li><a title="Szkolenia" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/index.php?categoryid=911">Szkolenia</a></li><li><a title="Antyplagiat" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1486">Antyplagiat</a></li><li><a title="HUB - uczestnicy" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=6907">HUB - uczestnicy</a></li></ul></li><li class="dropdown"><a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#cm_submenu_3" class="dropdown-toggle" data-toggle="dropdown" title="Centrum">Centrum<b class="caret"></b></a><ul class="dropdown-menu"><li><a title="Regulamin e-Platformy" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/resource/view.php?id=1398">Regulamin e-Platformy</a></li><li><a title="Ludzie Centrum" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1502">Ludzie Centrum</a></li><li><a title="Działania" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1503">Działania</a></li></ul></li><li><a title="Kontakt" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1502">Kontakt</a></li><li><a title="Power" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#">Power</a></li></ul>                </ul>
                <ul class="nav pull-right">
                    <li></li>
                </ul>
                
                                
                                <form id="search" action="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/search.php">
                	<label for="coursesearchbox" class="amarant-sr-only">Przeszukaj kursy</label>						
					<input id="coursesearchbox" type="text" onfocus="if(this.value ==&#39;Przeszukaj kursy&#39; ) this.value=&#39;&#39;" onblur="if(this.value==&#39;&#39;) this.value=&#39;Przeszukaj kursy&#39;" value="Przeszukaj kursy" name="search">
					<button type="submit"><span class="amarant-sr-only">Prześlij</span></button>						
				</form>
                                
            </div>
        </div>
    </nav>
</header>


<!-- Start Main Regions -->
<div id="page" class="container-fluid">

    <div id="page-header-nav" class="clearfix">
    	        <div id="page-navbar" class="clearfix">
            <div class="breadcrumb-nav"><span class="accesshide" id="navbar-label">Ścieżka do strony</span><nav aria-labelledby="navbar-label"><ul class="breadcrumb"><li><span itemscope="" itemtype="http://data-vocabulary.org/Breadcrumb"><a itemprop="url" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/"><span itemprop="title">Strona główna</span></a></span> <span class="divider"> <span class="accesshide "><span class="arrow_text">/</span>&nbsp;</span><span class="arrow sep">►</span> </span></li><li><span tabindex="0">Moje kursy</span> <span class="divider"> <span class="accesshide "><span class="arrow_text">/</span>&nbsp;</span><span class="arrow sep">►</span> </span></li><li><span itemscope="" itemtype="http://data-vocabulary.org/Breadcrumb"><a itemprop="url" title="Español de los negocios | A1 | 1 SEM | Kraków/studia stacjonarne/2019-2020 Joanna Orłowska" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=9793"><span itemprop="title">Edln|A1|1SEM|Kr/ss/2019-2020 JO</span></a></span> <span class="divider"> <span class="accesshide "><span class="arrow_text">/</span>&nbsp;</span><span class="arrow sep">►</span> </span></li><li><span itemscope="" itemtype="http://data-vocabulary.org/Breadcrumb"><a itemprop="url" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=9793#section-1"><span itemprop="title">SEMESTRE I | Módulo 1 | CULTURA (14–27.10.2019)</span></a></span> <span class="divider"> <span class="accesshide "><span class="arrow_text">/</span>&nbsp;</span><span class="arrow sep">►</span> </span></li><li><span itemscope="" itemtype="http://data-vocabulary.org/Breadcrumb"><a itemprop="url" title="Interactive Content" aria-current="page" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390"><span itemprop="title">El mundo hispanohablante |1.1| Actividad preparato...</span></a></span></li></ul></nav></div>
            <nav class="breadcrumb-button"></nav>
        </div>
            </div>

    <div id="page-content" class="row-fluid">
        <div id="region-bs-main-and-pre" class="span9">
            <div class="row-fluid">
            	                <section id="region-main" class="span8">
                                    <span class="notifications" id="user-notifications"></span><div role="main"><span id="maincontent"></span><h2>El mundo hispanohablante |1.1| Actividad preparatoria. Presentación</h2><div class="clearer"></div><div class="h5p-iframe-wrapper" style=""><iframe id="h5p-iframe-134" class="h5p-iframe h5p-initialized" data-content-id="134" style="height: 969px;" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/saved_resource.html" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></div></div><div class="mt-2 mb-1 activity-navigation">
<div class="row">
    <div class="col-md-4">        <div class="float-left">
                <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/url/view.php?id=322202&amp;forceview=1" id="prev-activity-link" class="btn btn-link" title="QUIZLET - ćwiczenia dodatkowe online.">◄ QUIZLET - ćwiczenia dodatkowe online.</a>

        </div>
</div>
    <div class="col-md-4">        <div class="mdl-align">
            <div class="urlselect">
    <form method="post" action="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/jumpto.php" class="form-inline" id="url_select_f5db5c901e864925">
        <input type="hidden" name="sesskey" value="Q3jM75bBxX">
            <label for="jump-to-activity" class="sr-only">
                Przejdź do...
            </label>
        <select id="jump-to-activity" class="custom-select urlselect" name="jump">
                    <option value="" selected="">Przejdź do...</option>
                    <option value="/mod/forum/view.php?id=321386&amp;forceview=1">Foro de actualidades | Forum aktualności</option>
                    <option value="/mod/forum/view.php?id=321387&amp;forceview=1">Preguntas y respuestas | Forum pytań i odpowiedzi</option>
                    <option value="/mod/book/view.php?id=321388&amp;forceview=1">Normas de participación  | Zasady uczestnictwa</option>
                    <option value="/mod/url/view.php?id=322202&amp;forceview=1">QUIZLET - ćwiczenia dodatkowe online.</option>
                    <option value="/mod/quiz/view.php?id=321392&amp;forceview=1">Quiz 1 | Cultura</option>
                    <option value="/mod/resource/view.php?id=321395&amp;forceview=1">Presentación | 2.1 | Los números </option>
                    <option value="/mod/resource/view.php?id=321396&amp;forceview=1">Presentación | 2.2 | Las horas y los días de la semana</option>
                    <option value="/mod/page/view.php?id=321397&amp;forceview=1">Vídeo de autoaprendizaje | 2.3 | Los números de 0 a 100 | (youtube.com)</option>
                    <option value="/mod/page/view.php?id=321399&amp;forceview=1">Ejercicio de vocabulario | 2.4 | Los números| (quizlet.com)</option>
                    <option value="/mod/page/view.php?id=321400&amp;forceview=1">Ejercicio de vocabulario |2.5 |Las horas | (quizlet.com)</option>
                    <option value="/mod/resource/view.php?id=321401&amp;forceview=1">Ejercicio de vocabulario | 2.6 | El crucigrama con los  números</option>
                    <option value="/mod/url/view.php?id=321402&amp;forceview=1">Ejercicio de comprensión auditiva | 2.7| El número de teléfono | (ver-taal.com)</option>
                    <option value="/mod/hvp/view.php?id=321403&amp;forceview=1">Ejercicio de comprensión auditiva | 2.8 | Las horas | (Prácticas de audición pista 7)</option>
                    <option value="/mod/hvp/view.php?id=321404&amp;forceview=1">Ejercicio de comprensión auditiva | 2.9| Las horas | (Prácticas de audición pista 8)</option>
                    <option value="/mod/quiz/view.php?id=321406&amp;forceview=1">Quiz 2 | Números</option>
                    <option value="/mod/resource/view.php?id=321409&amp;forceview=1">Presentación | 3.1 | Modelos de conjugar los verbos regulares</option>
                    <option value="/mod/page/view.php?id=321410&amp;forceview=1">Vídeo de autoaprendizaje | 3.2| Verbos regulares | (youtube.com)</option>
                    <option value="/mod/resource/view.php?id=321411&amp;forceview=1">Presentación  | 3.3| Modelos de conjugar los verbos irregulares</option>
                    <option value="/mod/hvp/view.php?id=321412&amp;forceview=1">Vídeo de consolidación | 3.4 | Verbos regulares e irregulares | (youtube.com)</option>
                    <option value="/mod/glossary/view.php?id=321413&amp;forceview=1">Diccionario | 3.5 | Verbos regulares e irregulares</option>
                    <option value="/mod/page/view.php?id=321415&amp;forceview=1">Ejercicio de gramática | 3.6 | La conjugación de los verbos regulares | (quizlet.com)</option>
                    <option value="/mod/resource/view.php?id=321416&amp;forceview=1">Ejercicio de gramática | 3.7 | El crucigrama con los verbos regulares</option>
                    <option value="/mod/url/view.php?id=321417&amp;forceview=1">Ejercicios de gramática | 3.8 | La conjugación de los verbos regulares | (ver-taal.com)</option>
                    <option value="/mod/page/view.php?id=321418&amp;forceview=1">Ejercicio de gramática | 3.9 | La conjugación de los verbos irregulares | (quizlet.com)</option>
                    <option value="/mod/hvp/view.php?id=321419&amp;forceview=1">Ejercicio de traducción | 3.10 | Los verbos modales</option>
                    <option value="/mod/quiz/view.php?id=321421&amp;forceview=1">Quiz 3 | Verbos regulares e irregulares</option>
                    <option value="/mod/resource/view.php?id=328339&amp;forceview=1">Organización 2019-20 - A1, 1 semestre</option>
                    <option value="/mod/resource/view.php?id=322205&amp;forceview=1">Ankieta autoewaluacyjna 1</option>
                    <option value="/mod/resource/view.php?id=322209&amp;forceview=1">El primer dia</option>
                    <option value="/mod/resource/view.php?id=322210&amp;forceview=1">Meta profesional ejercicios el primer dia</option>
                    <option value="/mod/resource/view.php?id=322211&amp;forceview=1">Meta profesional unidad1</option>
                    <option value="/mod/resource/view.php?id=322212&amp;forceview=1">Meta profesional ejercicios unidad 1</option>
                    <option value="/mod/page/view.php?id=322215&amp;forceview=1">Clase 1</option>
                    <option value="/mod/page/view.php?id=322216&amp;forceview=1">Clase 2</option>
                    <option value="/mod/url/view.php?id=322217&amp;forceview=1">Clase 2 - Película promocional “Marca España” </option>
                    <option value="/mod/page/view.php?id=322242&amp;forceview=1">El alfabeto - alfabet hiszpański.</option>
        </select>
            <noscript>
                <input type="submit" class="btn btn-secondary" value="Wykonaj">
            </noscript>
    </form>
</div>

        </div>
</div>
    <div class="col-md-4">        <div class="float-right">
                <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/quiz/view.php?id=321392&amp;forceview=1" id="next-activity-link" class="btn btn-link" title="Quiz 1 | Cultura">Quiz 1 | Cultura ►</a>

        </div>
</div>
</div>
</div>                </section>
                            </div>
        </div>
        <aside id="block-region-side-post" class="span3 block-region" data-blockregion="side-post" data-droptarget="1"></aside>    </div>
    
    <!-- End Main Regions -->

    <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#top" class="back-to-top" style="display: none;"><i class="fa fa-chevron-circle-up fa-3x"></i><span class="amarant-sr-only">Wstecz</span></a>

	</div>
	<div id="message-drawer-5db5c9025258c5db5c901e864926" class="message-drawer bg-light hidden" aria-expanded="false" aria-hidden="true" data-region="message-drawer" role="region">
    <div class="drawer-top p-2 border-bottom bg-secondary text-right">
        <a id="message-drawer-close-5db5c9025258c5db5c901e864926" class="" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#">
            <img class="icon " alt="Przełącz menu wiadomości" title="Przełącz menu wiadomości" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/window_close.svg">
        </a>
    </div>
    <div class="header-container position-relative" data-region="header-container">
        <div class="hidden border-bottom px-2 py-3" aria-hidden="true" data-region="view-contacts">
            <div class="d-flex align-items-center">
                <div class="align-self-stretch">
                    <a class="h-100 d-flex align-items-center mr-2" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#" data-route-back="" role="button">
                        <span class="dir-rtl-hide"><img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/collapsed_rtl.svg"></span>
                        <span class="dir-ltr-hide"><img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/collapsed.svg"></span>                    </a>
                </div>
                <div>
                    Kontakty
                </div>
                <div class="ml-auto">
                    <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#" data-route="view-search" role="button" aria-label="Szukaj">
                        <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/search.svg">
                    </a>
                </div>
            </div>
        </div>        
        <div class="hidden bg-white position-relative border-bottom px-2 py-2" aria-hidden="true" data-region="view-conversation">
            <div class="hidden" data-region="header-content"></div>
            <div class="hidden" data-region="header-edit-mode">
                
                <div class="d-flex p-2 align-items-center">
                    Wybrane wiadomości:
                    <span class="ml-1" data-region="message-selected-court">1</span>
                    <button type="button" class="ml-auto close" aria-label="Anuluj wybór wiadomości" data-action="cancel-edit-mode">
                            <span aria-hidden="true">×</span>
                    </button>
                </div>
            </div>
            <div data-region="header-placeholder">
                <div class="d-flex">
                    <div class="ml-2 rounded-circle bg-pulse-grey align-self-center" style="height: 38px; width: 38px">
                    </div>
                    <div class="ml-2 " style="flex: 1">
                        <div class="mt-1 bg-pulse-grey w-75" style="height: 16px;">
                        </div>
                    </div>
                    <div class="ml-2 bg-pulse-grey align-self-center" style="height: 16px; width: 20px">
                    </div>
                </div>
            </div>
            <div class="hidden position-absolute" data-region="confirm-dialogue-container" style="top: 0; bottom: -1px; right: 0; left: 0; background: rgba(0,0,0,0.3);"></div>
        </div>        <div class="border-bottom px-2 py-3" aria-hidden="false" data-region="view-overview">
            <div class="d-flex align-items-center">
                <div class="input-prepend d-flex flex-grow m-0">
                    <span class="add-on bg-white pr-0">
                        <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/search.svg">
                    </span>
                    <input type="text" class="form-control border-left-0 searchinput" placeholder="Szukaj" aria-label="Szukaj" data-region="view-overview-search-input">
                </div>
                <div class="ml-2">
                    <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#" data-route="view-settings" data-route-param="133984">
                        <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/edit.svg">
                    </a>
                </div>
            </div>
            <div class="text-right mt-3">
                <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#" data-route="view-contacts">
                    <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/user.svg">
                    Kontakty
                    <span class="badge bg-primary ml-2 hidden" data-region="contact-request-count">
                        0
                    </span>
                </a>
            </div>
        </div>
        
        <div class="hidden border-bottom px-2 py-3 view-search" aria-hidden="true" data-region="view-search">
            <div class="d-flex align-items-center">
                <a class="mr-2 align-self-stretch d-flex align-items-center" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#" data-route-back="" data-action="cancel-search">
                    <span class="dir-rtl-hide"><img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/collapsed_rtl.svg"></span>
                    <span class="dir-ltr-hide"><img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/collapsed.svg"></span>                </a>
                <div class="input-append m-0 d-flex flex-grow">
                    <input type="text" class="form-control border-right-0 searchinput" placeholder="Szukaj" aria-label="Szukaj" data-region="search-input">
                    <button class="btn m-0" type="button" data-action="search">
                        <span data-region="search-icon-container">
                            <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/search.svg">
                        </span>
                        <span class="hidden" data-region="loading-icon-container">
                            <span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
                        </span>
                    </button>
                </div>
            </div>
        </div>        
        <div class="hidden border-bottom px-2 py-3" aria-hidden="true" data-region="view-settings">
            <div class="d-flex align-items-center">
                <div class="align-self-stretch">
                    <a class="h-100 d-flex mr-2 align-items-center" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#" data-route-back="" role="button">
                        <span class="dir-rtl-hide"><img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/collapsed_rtl.svg"></span>
                        <span class="dir-ltr-hide"><img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/collapsed.svg"></span>                    </a>
                </div>
                <div>
                    Ustawienia
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <div class="body-container position-relative" data-region="body-container">
        
        <div class="hidden" data-region="view-contact" aria-hidden="true">
            <div class="p-2 pt-3" data-region="content-container"></div>
        </div>        <div class="hidden h-100" aria-hidden="true" data-region="view-contacts" data-user-id="133984">
            <div class="d-flex flex-column h-100">
                <div class="p-3 border-bottom">
                    <ul class="nav nav-pills d-flex m-0" role="tablist">
                        <li class="nav-item w-50 align-self-stretch text-center active">
                            <a id="contacts-tab-5db5c9025258c5db5c901e864926" class="nav-link" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#contacts-tab-panel-5db5c9025258c5db5c901e864926" data-toggle="tab" data-action="show-contacts-section" role="tab" aria-controls="contacts-tab-panel-5db5c9025258c5db5c901e864926" aria-selected="true">
                                Kontakty
                            </a>
                        </li>
                        <li class="nav-item w-50 text-center">
                            <a id="requests-tab-5db5c9025258c5db5c901e864926" class="nav-link" href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#requests-tab-panel-5db5c9025258c5db5c901e864926" data-toggle="tab" data-action="show-requests-section" role="tab" aria-controls="requests-tab-panel-5db5c9025258c5db5c901e864926" aria-selected="false">
                                Prośby
                                <span class="badge bg-primary ml-2 hidden" data-region="contact-request-count">
                                    0
                                </span>
                            </a>
                        </li>
                    </ul>
                </div>
                <div class="tab-content d-flex flex-column h-100">
                            <div class="tab-pane fade in active h-100" style="overflow-y: auto" aria-live="polite" data-region="lazy-load-list" data-user-id="133984" id="contacts-tab-panel-5db5c9025258c5db5c901e864926" data-section="contacts" role="tabpanel" aria-labelledby="contacts-tab-5db5c9025258c5db5c901e864926">
            <div class="onepix">
            </div>
            
            <div class="hidden text-center p-2" data-region="empty-message-container">
                Brak kontaktów
            </div>
            <div class="hidden list-group" data-region="content-container">
                
            </div>
            <div class="list-group" data-region="placeholder-container">
                
            </div>
            <div class="w-100 text-center p-3 hidden" data-region="loading-icon-container">
                <span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
            </div>
        </div>
        
                            <div class="tab-pane fade h-100" style="overflow-y: auto" aria-live="polite" data-region="lazy-load-list" data-user-id="133984" id="requests-tab-panel-5db5c9025258c5db5c901e864926" data-section="requests" role="tabpanel" aria-labelledby="requests-tab-5db5c9025258c5db5c901e864926">
            <div class="onepix">
            </div>
            
            <div class="hidden text-center p-2" data-region="empty-message-container">
                Brak próśb o kontakt
            </div>
            <div class="hidden list-group" data-region="content-container">
                
            </div>
            <div class="list-group" data-region="placeholder-container">
                
            </div>
            <div class="w-100 text-center p-3 hidden" data-region="loading-icon-container">
                <span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
            </div>
        </div>
                </div>
            </div>
        </div>        
        <div class="view-conversation hidden h-100" aria-hidden="true" data-region="view-conversation" data-user-id="133984" data-midnight="1572127200" data-message-poll-min="10" data-message-poll-max="120" data-message-poll-after-max="300" style="overflow-y: auto; overflow-x: hidden">
            <div class="position-relative h-100" data-region="content-container" style="overflow-y: auto; overflow-x: hidden">
                <div class="content-message-container hidden h-100 px-2 pt-0" data-region="content-message-container" role="log" style="overflow-y: auto; overflow-x: hidden">
                    <div class="py-3 bg-light sticky-top z-index-1 border-bottom text-center hidden" data-region="contact-request-sent-message-container">
                        <p class="m-0">Wysłano prośbę o kontakt</p>
                        <p class="font-italic font-weight-light" data-region="text"></p>
                    </div>
                    <div class="p-3 bg-light text-center hidden" data-region="self-conversation-message-container">
                        <p class="m-0">Przestrzeń osobista</p>
                        <p class="font-italic font-weight-light" data-region="text">Zapisz robocze wiadomości, linki, notatki itp., aby uzyskać do nich dostęp później.</p>
                   </div>
                    <div class="hidden text-center p-3" data-region="more-messages-loading-icon-container"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</div>
                </div>
                <div class="p-4 w-100 h-100 hidden position-absolute" data-region="confirm-dialogue-container" style="top: 0; background: rgba(0,0,0,0.3);">
                    
                    <div class="p-3 bg-white" data-region="confirm-dialogue" role="alert">
                        <h3 class="h6 hidden" data-region="dialogue-header"></h3>
                        <p class="text-muted" data-region="dialogue-text"></p>
                        <div class="mb-2 hidden" data-region="delete-messages-for-all-users-toggle-container">
                            <label class="custom-control-label ml-2 text-muted">
                                <input type="checkbox" data-region="delete-messages-for-all-users-toggle">
                                Usuń dla mnie i dla wszystkich innych
                            </label>
                        </div>
                        <button type="button" class="btn btn-primary btn-block hidden" data-action="confirm-block">
                            <span data-region="dialogue-button-text">Blok</span>
                            <span class="hidden" data-region="loading-icon-container"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                        </button>
                        <button type="button" class="btn btn-primary btn-block hidden" data-action="confirm-unblock">
                            <span data-region="dialogue-button-text">Odblokuj</span>
                            <span class="hidden" data-region="loading-icon-container"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                        </button>
                        <button type="button" class="btn btn-primary btn-block hidden" data-action="confirm-remove-contact">
                            <span data-region="dialogue-button-text">Usuń</span>
                            <span class="hidden" data-region="loading-icon-container"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                        </button>
                        <button type="button" class="btn btn-primary btn-block hidden" data-action="confirm-add-contact">
                            <span data-region="dialogue-button-text">Dodaj</span>
                            <span class="hidden" data-region="loading-icon-container"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                        </button>
                        <button type="button" class="btn btn-primary btn-block hidden" data-action="confirm-delete-selected-messages">
                            <span data-region="dialogue-button-text">Usuń</span>
                            <span class="hidden" data-region="loading-icon-container"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                        </button>
                        <button type="button" class="btn btn-primary btn-block hidden" data-action="confirm-delete-conversation">
                            <span data-region="dialogue-button-text">Usuń</span>
                            <span class="hidden" data-region="loading-icon-container"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                        </button>
                        <button type="button" class="btn btn-primary btn-block hidden" data-action="request-add-contact">
                            <span data-region="dialogue-button-text">Wyślij prośbę o kontakt</span>
                            <span class="hidden" data-region="loading-icon-container"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                        </button>
                        <button type="button" class="btn btn-primary btn-block hidden" data-action="accept-contact-request">
                            <span data-region="dialogue-button-text">Zaakceptuj i dodaj do kontaktów</span>
                            <span class="hidden" data-region="loading-icon-container"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                        </button>
                        <button type="button" class="btn btn-secondary btn-block hidden" data-action="decline-contact-request">
                            <span data-region="dialogue-button-text">Odmów</span>
                            <span class="hidden" data-region="loading-icon-container"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                        </button>
                        <button type="button" class="btn btn-secondary btn-block" data-action="cancel-confirm">Anuluj</button>
                    </div>
                </div>
                <div class="px-2 pb-2 pt-0" data-region="content-placeholder">
                    <div class="h-100 d-flex flex-column">
                        <div class="px-2 pb-2 pt-0 bg-light h-100" style="overflow-y: auto">
                            <div class="mt-4">
                                <div class="mb-4">
                                    <div class="mx-auto bg-white" style="height: 25px; width: 100px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                            </div>                            <div class="mt-4">
                                <div class="mb-4">
                                    <div class="mx-auto bg-white" style="height: 25px; width: 100px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                            </div>                            <div class="mt-4">
                                <div class="mb-4">
                                    <div class="mx-auto bg-white" style="height: 25px; width: 100px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                            </div>                            <div class="mt-4">
                                <div class="mb-4">
                                    <div class="mx-auto bg-white" style="height: 25px; width: 100px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                            </div>                            <div class="mt-4">
                                <div class="mb-4">
                                    <div class="mx-auto bg-white" style="height: 25px; width: 100px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                                <div class="d-flex flex-column p-2 bg-white rounded mb-2">
                                    <div class="d-flex align-items-center mb-2">
                                        <div class="mr-2">
                                            <div class="rounded-circle bg-pulse-grey" style="height: 35px; width: 35px"></div>
                                        </div>
                                        <div class="mr-4 w-75 bg-pulse-grey" style="height: 16px"></div>
                                        <div class="ml-auto bg-pulse-grey" style="width: 35px; height: 16px"></div>
                                    </div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-100 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                    <div class="bg-pulse-grey w-75 mt-2" style="height: 16px"></div>
                                </div>
                            </div>                        </div>
                    </div>                </div>
            </div>
        </div>
        
        <div class="hidden" aria-hidden="true" data-region="view-group-info">
            <div class="pt-3 h-100 d-flex flex-column" data-region="group-info-content-container" style="overflow-y: auto"></div>
        </div>        <div class="h-100 view-overview-body" aria-hidden="false" data-region="view-overview" data-user-id="133984">
            <div id="message-drawer-view-overview-container-5db5c9025258c5db5c901e864926" class="d-flex flex-column h-100" style="overflow-y: auto">
                    
                    <div class="accordion-group section border-0 " data-region="view-overview-favourites">
                        <div id="view-overview-favourites-toggle" class="accordion-heading" data-region="toggle">
                            <button class="btn btn-link w-100 text-left p-2 m-0 d-flex align-items-center overview-section-toggle collapsed" data-toggle="collapse" data-parent="#message-drawer-view-overview-container" data-target="#view-overview-favourites-target" aria-expanded="false" aria-controls="view-overview-favourites-target">
                                <span class="collapsed-icon-container">
                                    <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/collapsed.svg">
                                </span>
                                <span class="expanded-icon-container">
                                    <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/expanded.svg">
                                </span>
                                <strong>Oznaczone gwiazdką</strong>
                                <small class="hidden ml-1" data-region="section-total-count-container">
                                    (<span data-region="section-total-count"></span>)
                                </small>
                                <span class="hidden ml-2" data-region="loading-icon-container">
                                    <span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
                                </span>
                                <span class="hidden badge badge-pill badge-primary ml-auto bg-primary" data-region="section-unread-count">
                                    
                                </span>
                            </button>
                        </div>
                                            <div class=" accordion-body collapse border-bottom " style="overflow-y: auto" aria-live="polite" data-region="lazy-load-list" data-user-id="133984" id="view-overview-favourites-target" aria-labelledby="view-overview-favourites-toggle" data-parent="#message-drawer-view-overview-container">
                        <div class="onepix">
                        </div>
                        
                        <div class="hidden text-center p-2" data-region="empty-message-container">
                                    <p class="text-muted mt-2">Brak rozmów oznaczonych gwiazdką</p>

                        </div>
                        <div class="hidden list-group" data-region="content-container">
                            
                        </div>
                        <div class="list-group" data-region="placeholder-container">
                                    <div class="text-center py-2"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</div>

                        </div>
                        <div class="w-100 text-center p-3 hidden" data-region="loading-icon-container">
                            <span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
                        </div>
                    </div>
                    </div>
                    
                    <div class="accordion-group section border-0 " data-region="view-overview-group-messages">
                        <div id="view-overview-group-messages-toggle" class="accordion-heading" data-region="toggle">
                            <button class="btn btn-link w-100 text-left p-2 m-0 d-flex align-items-center overview-section-toggle collapsed" data-toggle="collapse" data-parent="#message-drawer-view-overview-container" data-target="#view-overview-group-messages-target" aria-expanded="false" aria-controls="view-overview-group-messages-target">
                                <span class="collapsed-icon-container">
                                    <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/collapsed.svg">
                                </span>
                                <span class="expanded-icon-container">
                                    <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/expanded.svg">
                                </span>
                                <strong>Grupowe</strong>
                                <small class="hidden ml-1" data-region="section-total-count-container">
                                    (<span data-region="section-total-count"></span>)
                                </small>
                                <span class="hidden ml-2" data-region="loading-icon-container">
                                    <span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
                                </span>
                                <span class="hidden badge badge-pill badge-primary ml-auto bg-primary" data-region="section-unread-count">
                                    
                                </span>
                            </button>
                        </div>
                                            <div class=" accordion-body collapse border-bottom " style="overflow-y: auto" aria-live="polite" data-region="lazy-load-list" data-user-id="133984" id="view-overview-group-messages-target" aria-labelledby="view-overview-group-messages-toggle" data-parent="#message-drawer-view-overview-container">
                        <div class="onepix">
                        </div>
                        
                        <div class="hidden text-center p-2" data-region="empty-message-container">
                                    <p class="text-muted mt-2">Brak rozmów grupowych</p>

                        </div>
                        <div class="hidden list-group" data-region="content-container">
                            
                        </div>
                        <div class="list-group" data-region="placeholder-container">
                                    <div class="text-center py-2"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</div>

                        </div>
                        <div class="w-100 text-center p-3 hidden" data-region="loading-icon-container">
                            <span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
                        </div>
                    </div>
                    </div>
                    
                    <div class="accordion-group section border-0 " data-region="view-overview-messages">
                        <div id="view-overview-messages-toggle" class="accordion-heading" data-region="toggle">
                            <button class="btn btn-link w-100 text-left p-2 m-0 d-flex align-items-center overview-section-toggle collapsed" data-toggle="collapse" data-parent="#message-drawer-view-overview-container" data-target="#view-overview-messages-target" aria-expanded="false" aria-controls="view-overview-messages-target">
                                <span class="collapsed-icon-container">
                                    <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/collapsed.svg">
                                </span>
                                <span class="expanded-icon-container">
                                    <img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/expanded.svg">
                                </span>
                                <strong>Prywatne</strong>
                                <small class="hidden ml-1" data-region="section-total-count-container">
                                    (<span data-region="section-total-count"></span>)
                                </small>
                                <span class="hidden ml-2" data-region="loading-icon-container">
                                    <span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
                                </span>
                                <span class="hidden badge badge-pill badge-primary ml-auto bg-primary" data-region="section-unread-count">
                                    
                                </span>
                            </button>
                        </div>
                                            <div class=" accordion-body collapse border-bottom " style="overflow-y: auto" aria-live="polite" data-region="lazy-load-list" data-user-id="133984" id="view-overview-messages-target" aria-labelledby="view-overview-messages-toggle" data-parent="#message-drawer-view-overview-container">
                        <div class="onepix">
                        </div>
                        
                        <div class="hidden text-center p-2" data-region="empty-message-container">
                                    <p class="text-muted mt-2">Brak rozmów prywatnych</p>

                        </div>
                        <div class="hidden list-group" data-region="content-container">
                            
                        </div>
                        <div class="list-group" data-region="placeholder-container">
                                    <div class="text-center py-2"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</div>

                        </div>
                        <div class="w-100 text-center p-3 hidden" data-region="loading-icon-container">
                            <span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
                        </div>
                    </div>
                    </div>
            </div>
        </div>
        
        <div data-region="view-search" aria-hidden="true" class="h-100 hidden" data-user-id="133984" data-users-offset="0" data-messages-offset="0" style="overflow-y: auto">
            <div class="hidden" data-region="search-results-container" style="overflow-y: auto">
                
                <div class="d-flex flex-column">
                    <div class="mb-3 bg-white" data-region="all-contacts-container">
                        <div data-region="contacts-container" class="pt-2">
                            <h4 class="h6 px-2">Kontakty</h4>
                            <div class="list-group" data-region="list"></div>
                        </div>
                        <div data-region="non-contacts-container" class="pt-2 border-top">
                            <h4 class="h6 px-2">Spoza kontaktów</h4>
                            <div class="list-group" data-region="list"></div>
                        </div>
                        <div class="text-right">
                            <button class="btn btn-link text-primary" data-action="load-more-users">
                                <span data-region="button-text">Załaduj więcej</span>
                                <span data-region="loading-icon-container" class="hidden"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                            </button>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="bg-white" data-region="messages-container">
                        <h4 class="h6 px-2 pt-2">Wiadomości</h4>
                        <div class="list-group" data-region="list"></div>
                        <div class="text-right">
                            <button class="btn btn-link text-primary" data-action="load-more-messages">
                                <span data-region="button-text">Załaduj więcej</span>
                                <span data-region="loading-icon-container" class="hidden"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                            </button>
                        </div>
                    </div>
                    <p class="hidden p-3 text-center" data-region="no-results-container">Brak wyników</p>
                </div>            </div>
            <div class="hidden" data-region="loading-placeholder">
                <div class="text-center pt-3 icon-size-4"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</div>
            </div>
            <div class="p-3 text-center" data-region="empty-message-container">
                <p>Szukaj osób i wiadomości</p>
            </div>
        </div>        
        <div class="h-100 hidden bg-white" aria-hidden="true" data-region="view-settings">
            <div class="hidden" data-region="content-container">
                
                <div data-region="settings" class="p-3">
                    <h3 class="h6 font-weight-bold">Prywatność</h3>
                    <p>Zdecyduj, kto może wysyłać Ci wiadomości</p>
                    <div data-preference="blocknoncontacts" class="mb-3">
                            <div class="custom-control custom-radio mb-2">
                                <input type="radio" name="message_blocknoncontacts" class="custom-control-input" id="block-noncontacts-5db5c9025258c5db5c901e864926-1" value="1">
                                <label class="custom-control-label ml-2" for="block-noncontacts-5db5c9025258c5db5c901e864926-1">
                                    Tylko moje kontakty
                                </label>
                            </div>
                            <div class="custom-control custom-radio mb-2">
                                <input type="radio" name="message_blocknoncontacts" class="custom-control-input" id="block-noncontacts-5db5c9025258c5db5c901e864926-0" value="0">
                                <label class="custom-control-label ml-2" for="block-noncontacts-5db5c9025258c5db5c901e864926-0">
                                    Moje kontakty i każdy, kto uczestniczy w moich kursach
                                </label>
                            </div>
                    </div>
                
                    <div class="hidden" data-region="notification-preference-container">
                        <h3 class="mb-2 mt-4 h6 font-weight-bold">Preferencje powiadomień</h3>
                    </div>
                
                    <h3 class="mb-2 mt-4 h6 font-weight-bold">Ogólne</h3>
                    <div data-preference="entertosend">
                        <span class="switch">
                            <input type="checkbox" id="enter-to-send-5db5c9025258c5db5c901e864926">
                            <label for="enter-to-send-5db5c9025258c5db5c901e864926">
                                Wciśnij Enter aby wysłać
                            </label>
                        </span>
                    </div>
                </div>
            </div>
            <div data-region="placeholder-container">
                
                <div class="d-flex flex-column p-3">
                    <div class="w-25 bg-pulse-grey h6" style="height: 18px"></div>
                    <div class="w-75 bg-pulse-grey mb-4" style="height: 18px"></div>
                    <div class="mb-3">
                        <div class="w-100 d-flex mb-3">
                            <div class="bg-pulse-grey rounded-circle" style="width: 18px; height: 18px"></div>
                            <div class="bg-pulse-grey w-50 ml-2" style="height: 18px"></div>
                        </div>
                        <div class="w-100 d-flex mb-3">
                            <div class="bg-pulse-grey rounded-circle" style="width: 18px; height: 18px"></div>
                            <div class="bg-pulse-grey w-50 ml-2" style="height: 18px"></div>
                        </div>
                        <div class="w-100 d-flex mb-3">
                            <div class="bg-pulse-grey rounded-circle" style="width: 18px; height: 18px"></div>
                            <div class="bg-pulse-grey w-50 ml-2" style="height: 18px"></div>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="w-50 bg-pulse-grey h6 mb-3 mt-2" style="height: 18px"></div>
                    <div class="mb-4">
                        <div class="w-100 d-flex mb-2 align-items-center">
                            <div class="bg-pulse-grey w-25" style="width: 18px; height: 27px"></div>
                            <div class="bg-pulse-grey w-25 ml-2" style="height: 18px"></div>
                        </div>
                        <div class="w-100 d-flex mb-2 align-items-center">
                            <div class="bg-pulse-grey w-25" style="width: 18px; height: 27px"></div>
                            <div class="bg-pulse-grey w-25 ml-2" style="height: 18px"></div>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="w-25 bg-pulse-grey h6 mb-3 mt-2" style="height: 18px"></div>
                    <div class="mb-3">
                        <div class="w-100 d-flex mb-2 align-items-center">
                            <div class="bg-pulse-grey w-25" style="width: 18px; height: 27px"></div>
                            <div class="bg-pulse-grey w-50 ml-2" style="height: 18px"></div>
                        </div>
                    </div>
                </div>            </div>
        </div>    </div>
    <div class="footer-container position-relative" data-region="footer-container">
        
        <div class="hidden border-top bg-white position-relative" aria-hidden="true" data-region="view-conversation" data-enter-to-send="0">
            <div class="hidden p-2" data-region="content-messages-footer-container">
                
                <div class="d-flex mt-1">
                    <textarea dir="auto" data-region="send-message-txt" class="form-control bg-light m-0 flex-grow" rows="3" data-auto-rows="" data-min-rows="3" data-max-rows="5" role="textbox" aria-label="Napisz wiadomość ..." placeholder="Napisz wiadomość ..." style="resize: none"></textarea>
                    <button class="btn btn-link btn-icon icon-size-3 ml-1 mt-auto" aria-label="Wyślij wiadomość" data-action="send-message">
                        <span data-region="send-icon-container"><img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/sendmessage.svg"></span>
                        <span class="hidden" data-region="loading-icon-container"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                    </button>
                </div>
            </div>
            <div class="hidden p-2" data-region="content-messages-footer-edit-mode-container">
                
                <div class="d-flex p-3">
                    <button class="btn btn-link btn-icon my-1 icon-size-4 ml-auto" data-action="delete-selected-messages" data-toggle="tooltip" data-placement="top" title="" data-original-title="Usuń zaznaczoną wiadomość">
                        <span data-region="icon-container"><img class="icon " alt="" aria-hidden="true" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/trash.svg"></span>
                        <span class="hidden" data-region="loading-icon-container"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                        <span class="sr-only">Usuń zaznaczoną wiadomość</span>
                    </button>
                </div>
            </div>
            <div class="hidden bg-secondary p-3" data-region="content-messages-footer-require-contact-container">
                
                <div class="p-3 bg-white">
                    <p data-region="title"></p>
                    <p class="text-muted" data-region="text"></p>
                    <button type="button" class="btn btn-primary btn-block" data-action="request-add-contact">
                        <span data-region="dialogue-button-text">Wyślij prośbę o kontakt</span>
                        <span class="hidden" data-region="loading-icon-container"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                    </button>
                </div>
            </div>
            <div class="hidden bg-secondary p-3" data-region="content-messages-footer-require-unblock-container">
                
                <div class="p-3 bg-white">
                    <p class="text-muted" data-region="text">Zablokowałeś tego użytkownika</p>
                    <button type="button" class="btn btn-primary btn-block" data-action="request-unblock">
                        <span data-region="dialogue-button-text">Odblokuj użytkownika</span>
                        <span class="hidden" data-region="loading-icon-container"><span class="loading-icon icon-no-margin"><img class="icon " alt="Ładowanie" title="Ładowanie" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/loading.gif"></span>
</span>
                    </button>
                </div>
            </div>
            <div class="hidden bg-secondary p-3" data-region="content-messages-footer-unable-to-message">
                
                <div class="p-3 bg-white">
                    <p class="text-muted" data-region="text">Nie możesz wysłać wiadomości do tego użytkownika</p>
                </div>
            </div>
            <div class="p-2" data-region="placeholder-container">
                <div class="d-flex">
                    <div class="bg-pulse-grey w-100" style="height: 80px"></div>
                    <div class="mx-2 mb-2 align-self-end bg-pulse-grey" style="height: 20px; width: 20px"></div>
                </div>            </div>
            <div class="hidden position-absolute" data-region="confirm-dialogue-container" style="top: -1px; bottom: 0; right: 0; left: 0; background: rgba(0,0,0,0.3);"></div>
        </div>    </div>
</div>	<footer id="page-footer" class="container-fluid">
			<div class="row-fluid">
		<aside id="block-region-footer-left" class="span4 block-region" data-blockregion="footer-left" data-droptarget="1"><a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#sb-4" class="sr-only sr-only-focusable">Pomiń Poza Moodle</a>

<section id="inst206031" class=" block_html block  card mb-3" role="complementary" data-block="html" aria-labelledby="instance-206031-header">

    <div class="card-body p-3">

            <h5 id="instance-206031-header" class="card-title d-inline">Poza Moodle</h5>


        <div class="card-text content mt-3">
            <div class="no-overflow"><div class="style_list">
<div class="list_footer"><a href="http://planzajec.uek.krakow.pl/">Plan zajęć</a><br><a href="https://wd.uek.krakow.pl/">Wirtualny Dziekanat</a><br><a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1484">Antyplagiat</a><br><a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1129">System zapewniania jakości</a><br><a href="http://uek.krakow.pl/">Strona UEK</a><br><a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1476">Służbowy email wykładowcy UEK</a></div>
</div></div>
            <div class="footer"></div>
            
        </div>

    </div>

</section>

  <span id="sb-4"></span></aside><aside id="block-region-footer-middle" class="span4 block-region" data-blockregion="footer-middle" data-droptarget="1"><section id="inst206033" class=" block_html block  card mb-3" role="complementary" data-block="html" aria-label="Blok HTML">

    <div class="card-body p-3">



        <div class="card-text content mt-3">
            <div class="no-overflow"><div class="style_list">
<div class="list_footer" style="text-align: center;"><a href="http://uek.krakow.pl/" target="_blank"><img src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/UEK_bialy_logotyp.png" alt="" role="presentation" class="img-responsive atto_image_button_text-bottom" width="1600" height="843"></a></div>
</div></div>
            <div class="footer"></div>
            
        </div>

    </div>

</section></aside><aside id="block-region-footer-right" class="span4 block-region" data-blockregion="footer-right" data-droptarget="1"><a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/mod/hvp/view.php?id=321390#sb-6" class="sr-only sr-only-focusable">Pomiń Kontakt</a>

<section id="inst206032" class=" block_html block  card mb-3" role="complementary" data-block="html" aria-labelledby="instance-206032-header">

    <div class="card-body p-3">

            <h5 id="instance-206032-header" class="card-title d-inline">Kontakt</h5>


        <div class="card-text content mt-3">
            <div class="no-overflow"><div class="style_list_kontakt"><strong><a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/course/view.php?id=1502">Zespół ds. e-Learningu</a></strong></div>
<div class="style_list_kontakt">Centrum Monitoringu i Promocji Jakości Kształcenia</div>
<div class="style_list_kontakt">Uniwersytet Ekonomiczny w Krakowie<br> ul. Rakowicka 27, pokój 173 A<br> 31-510 Kraków<br> <a href="mailto:%63%65%6c@%75ek%2e%6br%61%6b%6f%77.%70l">cel@uek.krakow.pl</a><br> (+48 12) 293 74 85; (+48 12) 293 75 15</div></div>
            <div class="footer"></div>
            
        </div>

    </div>

</section>

  <span id="sb-6"></span></aside> 	</div>

	<div class="footerlinks">
    	<div class="row-fluid">
    		<p class="helplink"></p>
    				</div>
        
            		
    	        
   	</div><div class="logininfo">Jesteś zalogowany(a) jako <a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/user/profile.php?id=133984" title="Zobacz profil">Bassara Kacper</a> (<a href="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/login/logout.php?sesskey=Q3jM75bBxX">Wyloguj</a>)</div>	</footer>

    <script type="text/javascript">
//<![CDATA[
var require = {
    baseUrl : 'https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/lib/requirejs.php/1569608275/',
    // We only support AMD modules with an explicit define() statement.
    enforceDefine: true,
    skipDataMain: true,
    waitSeconds : 0,

    paths: {
        jquery: 'https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/lib/javascript.php/1569608275/lib/jquery/jquery-3.2.1.min',
        jqueryui: 'https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/lib/javascript.php/1569608275/lib/jquery/ui-1.12.1/jquery-ui.min',
        jqueryprivate: 'https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/lib/javascript.php/1569608275/lib/requirejs/jquery-private'
    },

    // Custom jquery config map.
    map: {
      // '*' means all modules will get 'jqueryprivate'
      // for their 'jquery' dependency.
      '*': { jquery: 'jqueryprivate' },
      // Stub module for 'process'. This is a workaround for a bug in MathJax (see MDL-60458).
      '*': { process: 'core/first' },

      // 'jquery-private' wants the real jQuery module
      // though. If this line was not here, there would
      // be an unresolvable cyclic dependency.
      jqueryprivate: { jquery: 'jquery' }
    }
};

//]]>
</script>
<script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/javascript(3).php"></script>
<script type="text/javascript">
//<![CDATA[
require(['core/first'], function() {
;
require(["media_videojs/loader"], function(loader) {
    loader.setUp(function(videojs) {
        videojs.options.flash.swf = "https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/media/player/videojs/videojs/video-js.swf";
videojs.addLanguage("pl",{
 "Play": "Odtwarzaj",
 "Pause": "Pauza",
 "Current Time": "Aktualny czas",
 "Duration Time": "Czas trwania",
 "Remaining Time": "Pozostały czas",
 "Stream Type": "Typ strumienia",
 "LIVE": "NA ŻYWO",
 "Loaded": "Załadowany",
 "Progress": "Status",
 "Fullscreen": "Pełny ekran",
 "Non-Fullscreen": "Pełny ekran niedostępny",
 "Mute": "Wyłącz dźwięk",
 "Unmute": "Włącz dźwięk",
 "Playback Rate": "Szybkość odtwarzania",
 "Subtitles": "Napisy",
 "subtitles off": "Napisy wyłączone",
 "Captions": "Transkrypcja",
 "captions off": "Transkrypcja wyłączona",
 "Chapters": "Rozdziały",
 "You aborted the media playback": "Odtwarzanie zostało przerwane",
 "A network error caused the media download to fail part-way.": "Problemy z siecią spowodowały błąd przy pobieraniu materiału wideo.",
 "The media could not be loaded, either because the server or network failed or because the format is not supported.": "Materiał wideo nie może być załadowany, ponieważ wystąpił problem z siecią lub format nie jest obsługiwany",
 "The media playback was aborted due to a corruption problem or because the media used features your browser did not support.": "Odtwarzanie materiału wideo zostało przerwane z powodu uszkodzonego pliku wideo lub z powodu błędu funkcji, które nie są wspierane przez przeglądarkę.",
 "No compatible source was found for this media.": "Dla tego materiału wideo nie znaleziono kompatybilnego źródła.",
 "Play video": "Odtwarzaj wideo",
 "Close": "Zamknij",
 "Modal Window": "Okno Modala",
 "This is a modal window": "To jest okno modala",
 "This modal can be closed by pressing the Escape key or activating the close button.": "Ten modal możesz zamknąć naciskając przycisk Escape albo wybierając przycisk Zamknij.",
 ", opens captions settings dialog": ", otwiera okno dialogowe ustawień transkrypcji",
 ", opens subtitles settings dialog": ", otwiera okno dialogowe napisów",
 ", selected": ", zaznaczone"
});

    });
});;
require(["block_navigation/navblock"], function(amd) { amd.init("4"); });;
require(["block_settings/settingsblock"], function(amd) { amd.init("5", null); });;

require(
[
    'jquery',
    'core_message/message_popover'
],
function(
    $,
    Popover
) {
    var toggle = $('#message-drawer-toggle-5db5c902464cf5db5c901e864915');
    Popover.init(toggle);
});
;

require(['jquery', 'message_popup/notification_popover_controller'], function($, controller) {
    var container = $('#nav-notification-popover-container');
    var controller = new controller(container);
    controller.registerEventListeners();
    controller.registerListNavigationEventListeners();
});
;

        require(['jquery'], function($) {
            $('#jump-to-activity').change(function() {
                if (!$(this).val()) {
                    return false;
                }
                $('#url_select_f5db5c901e864925').submit();
            });
        });
    ;

require(
[
    'jquery',
    'core_message/message_drawer',
    'core_message/message_popover'
],
function(
    $,
    MessageDrawer,
    Popover
) {

    var root = $('#message-drawer-5db5c9025258c5db5c901e864926');
    MessageDrawer.init(root);

    var toggle = $('#message-drawer-close-5db5c9025258c5db5c901e864926');
    Popover.init(toggle);
});
;
require(["core/log"], function(amd) { amd.setConfig({"level":"trace"}); });;
require(["core/page_global"], function(amd) { amd.init(); });
});
//]]>
</script>
<script type="text/javascript" src="./El mundo hispanohablante _1.1_ Actividad preparatoria. Presentación_files/javascript(4).php"></script>
<script type="text/javascript">
//<![CDATA[
M.str = {"moodle":{"lastmodified":"Ostatnia modyfikacja","name":"Nazwa","error":"B\u0142\u0105d","info":"Informacja","yes":"Tak","no":"Nie","ok":"OK","viewallcourses":"Zobacz wszystkie kursy","cancel":"Anuluj","morehelp":"Wi\u0119cej pomocy","loadinghelp":"\u0141adowanie ...","confirm":"Potwierd\u017a","areyousure":"Jeste\u015b pewien?","closebuttontitle":"Zamknij","unknownerror":"Nieznany b\u0142\u0105d"},"repository":{"type":"Typ","size":"Rozmiar","invalidjson":"Wyst\u0105pi\u0142 b\u0142\u0105d. Spr\u00f3buj za\u0142adowa\u0107 stron\u0119 ponownie.","nofilesattached":"Nie za\u0142\u0105czono plik\u00f3w","filepicker":"Wyb\u00f3r plik\u00f3w","logout":"Wyloguj si\u0119","nofilesavailable":"Brak dost\u0119pnych plik\u00f3w","norepositoriesavailable":"Niestety, \u017cadne z istniej\u0105cych repozytori\u00f3w nie mo\u017ce zawiera\u0107 plik\u00f3w w wymaganym formacie.","fileexistsdialogheader":"Plik istnieje","fileexistsdialog_editor":"Plik o wybranej nazwie zosta\u0142 ju\u017c za\u0142\u0105czony do tekstu, kt\u00f3ry edytujesz.","fileexistsdialog_filemanager":"Plik o wybranej nazwie ju\u017c zosta\u0142 do\u0142\u0105czony","renameto":"Zmie\u0144 nazw\u0119 na","referencesexist":"Istnieje {$a} skr\u00f3t\u00f3w, kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 ten plik jako \u017ar\u00f3d\u0142o.","select":"Wybierz"},"admin":{"confirmdeletecomments":"Zamierzasz usun\u0105\u0107 komentarze, czy jeste\u015b pewien(a)?","confirmation":"Potwierdzenie"}};
//]]>
</script>
<script type="text/javascript">
//<![CDATA[
(function() {Y.use("moodle-filter_mathjaxloader-loader",function() {M.filter_mathjaxloader.configure({"mathjaxconfig":"\nMathJax.Hub.Config({\n    config: [\"Accessible.js\", \"Safe.js\"],\n    errorSettings: { message: [\"!\"] },\n    skipStartupTypeset: true,\n    messageStyle: \"none\"\n});\n","lang":"pl"});
});
Y.use("moodle-filter_glossary-autolinker",function() {M.filter_glossary.init_filter_autolinking({"courseid":0});
});
Y.use("moodle-theme_amarant-sidebar",function() {M.theme_amarant.sidebar.init();
});
M.util.help_popups.setup(Y);
Y.use("moodle-core-popuphelp",function() {M.core.init_popuphelp();
});
 M.util.js_pending('random5db5c901e864927'); Y.on('domready', function() { M.util.js_complete("init");  M.util.js_complete('random5db5c901e864927'); });
})();
//]]>
</script>

</div>

<!--[if lte IE 9]>
<script src="https://e-uczelnia.uek.krakow.pl/theme/amarant/javascript/ie/iefix.js"></script>
<![endif]-->


</body></html>